<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sports on Потом придумаю</title>
    <link>https://omnster.github.io/tags/sports/index.xml</link>
    <description>Recent content in Sports on Потом придумаю</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <atom:link href="https://omnster.github.io/tags/sports/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Еще про бег, транспорт и мальчика Ваню</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/beg/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2017 23:26:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/beg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В чешском языке вместо слова &amp;ldquo;проходить&amp;rdquo; используется слово &amp;ldquo;пробегать&amp;rdquo;, может поэтому Алексей скептически относится к ходьбе, а предпочитает бег.  У него есть еще специальный способ бега, я его называю &amp;ldquo;роскошный бег&amp;rdquo;, это когда Леша бежит вдоль какого-нибудь длинного здания со стеклянной стеной, разевает улыбку до ушей и любуется собой.  Еще, конечно, хохочет.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Последние пару дней ходим гулять с самокатиком &amp;mdash; есть у нас трехколесный такой самокатик.  Кажется, что наличие у него спереди двух колес вместо одного должно давать ценой меньшей скорости дополнительную устойчивость, но нет, он просто медленнее и более громоздкий.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Крутота прогулок с самокатиком в том, что Леша почему-то считает, что с ним можно ходить гулять только в одну единственную сторону от нашего дома, и на этом направлении метров сто погано уложенная плитка перемежается с участками достаточно крупнозернистой брусчатки.  Поэтому Лешенька терпеливо каждые полтора метра слезает с самокатика и перевозит его ручками через очередную дыру.  После этого начитается ровненькая плиточка и вообще дорога идет с горы, но Леша уже устал, к тому же вон какие интересные шишки лежат.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Еще у нас был трехколесный велосипед, который мы сгоряча купили, когда Леше было около года, кажется.  Леша тогда посидел на нем немножко, но интереса особого с тех пор не приобрел.  Велосипед стал гостевым &amp;mdash; на нем каталось более шестидесяти процентов детей, приезжавших к нам в гости, &amp;mdash; и вот теперь уехал в Зеленоград с мальчиком Ваней.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мальчик Ваня &amp;mdash; очаровательный трехлетний карапуз, который прожил у нас около трех дней на прошлой неделе.  Алекcей начал с легкого интереса к нему с примесью страха за собственные экскаваторы.  Потихоньку интерес разрастался, молодые люди в какой-то момент на прогулке начали по-доброму бодаться, полагаю, с наводки мальчика Вани, потому что он в тот день несколько раз представлялся коровой.  Хотя Леша тоже иногда метаморфирует в другие биологические виды, вот последнюю неделю говорит, что он поросеночек, и что у него есть поросячий хвостик.  А как-то раз кушал салатик, говорил, что он козленочек, и у него есть, помимо прочего, листочки.  Ой, простите, комнату с милотой кто-то забыл закрыть.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так вот, через пару дней общения с мальчиком Ваней Алексей начал позволять себе фразы вроде:  &amp;ldquo;Ну, Ваня, ну что ты делаешь?&amp;rdquo;  Потом Ваня стал кататься по квартире на том самом трехколесном велике, и Леше это дичайше нравилось.  Поэтому когда Ваня заезжал в угол и, по мнению Алексея, недостаточно быстро разворачивался, тот начинал Ваню просто пихать в спину.  Довольно сильно, пару раз чуть не перевернул велосипед.  Ну а в последний день Алексей просто на него сел верхом.  На мальчика Ваню, а вы про что подумали?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мальчик Ваня уехал, а фразы про &amp;ldquo;Что ты делаешь&amp;rdquo; Леша теперь адресует мне.  Еще спрашивает &amp;ldquo;Папуль, ну что ты обезьянничаешь?&amp;rdquo; (sic).  В общем, сын готов, осталось посадить дерево и построить дом.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бег и самостоятельность</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/running/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2017 13:45:02 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/running/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Где-то на прошлой или позапрошлой неделе я стал замечать, что Алексей, если спотыкается на бегу, подставляет под себя ноги.  Вообще Алексей давно начал бегать, едва ли не в год, но получалось очень неустойчиво, то есть, он бежал-бежал и потихоньку заваливался вперед.  Это делало его бег достаточно драматичным зрелищем, понятно почему.  Постепенно он как-то научился не заваливаться вперед, вроде, но вот совсем недавно (а может это только я заметил недавно, а на самом деле давно) он научился подставлять ноги и совсем не падать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Такой вот уже самостоятельный молодой человек, много всего сам умеет, так что приходится иногда себя осаживать со своими стремлениями ему помогать в том, о чем он не просит.  Алексей, например, с большим энтузиазмом залезает на всякие лазилки, горки и так далее, и вот там совершенно неочевидно &amp;mdash; придерживать его все время за ручку или пусть набирается опыта.  Все время не удержишь, конечно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На эту тему у нас в парке есть очень отрезвляющая горка, высотой метра в два с половиной, у которой верхняя платформа открыта с одной стороны, чтобы туда можно было по столбу залезть.  Когда ребенок там, совершенно очевидно, что теперь он всецело в своих собственных руках, и приходится как-то уживаться с тем, что вот есть такие ситуации, когда ты ему помочь ничем не сможешь, и свою безопасность он обеспечивает сам.  Это все, конечно, немножко преувеличено, но идея ясна, думаю.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Еще мы интересно дорогу переходим.  Алексей некоторое время послушно ходил за ручку, но с началом весны, кажется, стал у меня вырываться, особенно когда машин нету.  Я, конечно, бесился поначалу, потом задумался, шашечки мне или ехать, ну то есть, хождение за ручку есть инструмент достижения цели, один из многих, и если Алексея он ущемляет, то надо, наверно, что-то другое придумать.  Хотя можно продолжить доказывать друг другу, кто дома главный, и было бы ложью утверждать, что мы этим больше никогда не занимаемся.  Тем временем, Алексей перед тем, как переходить дорогу, в большинстве случаев дожидается родительской на то санкции.  Ну то есть, он бежит как угорелый к дороге, ты бежишь за ним, орешь ему: &amp;ldquo;Стой!&amp;rdquo; &amp;mdash; а он хохочет и прямо перед дорогой останавливается. Есть ощущение, что не дожидается там, где надо два раза подряд перейти дорогу, и на первом переходе его схватили за ручку.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Теперь мы пытаемся его приучить смотреть по сторонам.  Иногда работает, и Леша действительно смотрит направо-налево, иногда смотрит в одну сторону.  Один раз переходили какой-то совершенно безлюдный переулочек, и мы решили там отработать систему, типа, &amp;ldquo;Алексей, давай-ка смотри по сторонам скорей!&amp;rdquo;  Алексей в ответ демонстративно зажмурился и еще, кажется, ручками закрыл глазки перед тем как переходить.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мораль проста, и она такова: &lt;del&gt;готовься нормально в поход&lt;/del&gt; Алексей, судя по всему, уже прекрасно понимает, как ему лучше, и в большинстве случаев ему достаточно просто не мешать.  И это означает, что до наступления переходного возраста, когда избыточная опека станет его раздражать сверх меры, у меня есть еще лет десять-двенадцать, чтобы научиться не путаться у него под ногами.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>