<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Words on Потом придумаю</title>
    <link>https://omnster.github.io/tags/words/index.xml</link>
    <description>Recent content in Words on Потом придумаю</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <atom:link href="https://omnster.github.io/tags/words/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Продолжим</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/prodolzhim/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2017 22:54:23 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/prodolzhim/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Алексей, такое чувство, развивается экспоненциальными темпами, и я все никак не могу к этому привыкнуть.  Разговаривает он уже предложениями, хотя и не всегда.  Сегодня утром сначала у меня попросил бутыль молока, потом велел лечь рядышком и спать.  Короче, продолжать эти записки в текущем формате можно, просто записывая все, что Алексей говорит.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Научился у мамочки слову &amp;ldquo;продолжим&amp;rdquo;.  За завтраком смотрит мультик, потом говорит: &amp;ldquo;Нет, другой!&amp;rdquo; &amp;mdash; бесится чуток, когда включают подходящий, успокаивается, улыбается и такой: &amp;ldquo;Продолжим!&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Играет за своим столиком в &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/Kinetic_Sand&#34;&gt;кинетический песок&lt;/a&gt; &lt;sup class=&#34;footnote-ref&#34; id=&#34;fnref:kineticsand&#34;&gt;&lt;a rel=&#34;footnote&#34; href=&#34;#fn:kineticsand&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;, копает его экскаватором, роет глубокую яму.  Набирает ковш, сыплет на стол, сразу хитро так улыбается и говорит сам: &amp;ldquo;Ах ты, хрюндель!&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;В супермаркете ездит в телеге, когда останавливается у неинтересной витрины, говорит: &amp;ldquo;Покатились!&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;footnotes&#34;&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:kineticsand&#34;&gt;Это такая штука, похожая на мокрый песок, которая хорошо лепится сама с собой, но не прилипает к другим предметам.  Получается смешиванием обычного песка с капелькой силиконового масла.  Оказывается, про нее есть статьи только в английской, украинской и китайской википедиях.
 &lt;a class=&#34;footnote-return&#34; href=&#34;#fnref:kineticsand&#34;&gt;&lt;sup&gt;[return]&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кефирчик</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/kefir/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 00:26:43 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/kefir/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В какой-то момент я начал сына называть &amp;ldquo;Капитан Компотик&amp;rdquo; в моменты особого умиления (для полноты картины, кот в нашей семейной иерархии &amp;ldquo;Ефрейтор Коцоур&amp;rdquo;).  Жена почему-то стала использовать &amp;ldquo;Капитан Кефирчик&amp;rdquo;.  Алексей на неделе несколько раз употреблял ее вариант.  Говорит и улыбается-улыбается-улыбается, коварненький такой.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вообще Алексей &lt;em&gt;оочень&lt;/em&gt; много слов начал копировать с родителей буквально недели за две последние.  Почти все фразы повторяет сразу.  Особо комичные бережет для подходящего момента.  Сегодня утром, например, заставил меня против воли доставать гитару, в процессе передразнивая мое &amp;ldquo;О, дааа&amp;rdquo;, которым я встречаю те его начинания, что мне не нравятся.  Потом спрашивал у карандашика, куда тот собрался, когда уронил.  Про его &amp;ldquo;Ах, вот оно&amp;rdquo; я уже писал: так он говорит, когда уже долго объясняет, что хочет, а никто не понимает.  На днях объяснял, что сказочке конец, а кто слушал &amp;mdash; молодец.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Когда просыпается, сразу начинает что-нибудь рассказывать.  Вроде того, что вчера видел уточек или как мы с ним за зайчиком охотились.  Последние два дня, пока лежит с мамочкой рядом, топчет ей макушку ножкой, приговаривая, что &amp;ldquo;Алеша расчесывает ногой волосики, а то они мешают чуть-чуть.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;За трапезой любит смотреть мультики или видео с ютуба про птичек.  Мы стараемся не поощрять, поэтому обычно сами экран не достаем.  В таких случаях Алексей говорит: &amp;ldquo;Вон там, компьютер&amp;rdquo;.  Ну или телефон.  Он вообще любит говорить &amp;ldquo;Вон там, принесить&amp;rdquo;, когда ему что-нибудь нужно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На днях пытался позвать меня куда-то с ним играть, я ему отвечал, мол, подожди, завтракаю.  Через час уже я пытался его оторвать от игрушечной железной дороги, а он такой: &amp;ldquo;Папуля, иди. Завтракай.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Смотрите! Смотрите!</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/guards%20guards/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2017 23:34:10 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/guards%20guards/</guid>
      <description>&lt;p&gt;У нас уже почти месяц все время кто-то гостит, Алексей наслаждается обществом людей, и все показывает со словами: &amp;ldquo;Смотрите! Смотрите!&amp;rdquo;  Рисуночки свои, в зоопарке показывал на животных.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В зоопарк ездили четыре раза за последний месяц, очень нравится.  Вообще у нас хороший зоопарк, так что почему бы нет.  Позавчера Леша ехал на мне верхом и рассказывал, как рычит лев.  Эр не выговаривает, поэтому говорил: &amp;ldquo;Вот так ычит, ЫЫЫЫЫ!&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В какой-то момент Леша услышал и начал повторять за кем-то &amp;ldquo;Господи!&amp;rdquo;: &amp;mdash; минут пять интенсивно повторял в трамвае.  Научился говорить спасибо: &amp;ldquo;Спаси-и-и-бо&amp;rdquo;: &amp;mdash; и улыбается широко-широко.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Еще бывает, Леша просит чего-нибудь непонятного, а ты никак не понимаешь, что же ему надо (&amp;ldquo;Пасатизи&amp;rdquo;? &amp;ldquo;Аписилин&amp;rdquo;? хотя это-то понятно, как раз).  А он продолжает настаивать, и уже начинает хныкать, а за хныканьем у нас обычно разражается жуткая гроза, поэтому когда наконец доходит, чего он хотел, вырывается: &amp;ldquo;Ах вот оно что!&amp;rdquo;: &amp;mdash; с характерной интонацией.  Вот Алексей научился совершенно точно воспроизводить и саму эту фразу, и интонацию.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Можно вас попросить</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/je%20ne%20parle/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2017 22:28:30 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/je%20ne%20parle/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В общем, если кому есть дело, мы семейством живем в Оломоуце, это Чехия.  По-чешски один из способов сказать &amp;ldquo;пожалуйста&amp;rdquo; очень похож на русское &amp;ldquo;можно вас попросить&amp;rdquo;.  Жена обычно не заморачивается и так и говорит примерно в нужных местах (в магазине или где там еще можно просить незнакомцев).  А Алексей, который любит ходить в магазин, впитал эту фразу и иногда ее использует, и, что интересно, уместно.  Когда надо отжать у кого-нибудь игрушку, скажем.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Еще из интересного, Леша научился звать.  Подзывать, в смысле.  То есть, он давно выдавал обращения, типа &amp;ldquo;мамуууля, папуля&amp;rdquo; (кстати, да, вот так, не мама/папа), а недавно он стал звать вещи, которые хочет найти.  &amp;ldquo;Рисовалкааа&amp;rdquo; там, или еще что-нибудь.  Но это, конечно, цветочки, самая милота происходит, когда на улице Леша зовет ежика или зайку.  Мы тут иногда встречаем в трех минутах от дома пару зайцев и толпы ежиков, и Леша, подходя к предыдущему месту встречи, начинает так тихонько: &amp;ldquo;Зайкаааа&amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Наконец, кота Леша зовет &amp;ldquo;Котёуууу&amp;rdquo;, &amp;mdash; это Лешина версия чешского слова &lt;em&gt;kocour&lt;/em&gt;.  Вообще, по мне, коцоур &amp;mdash; это жемчужина чешского языка.  В чешском рассыпаны такие штуки: ничто не предвещает беды, вдруг хрясь &amp;mdash; и &lt;em&gt;коцоур&lt;/em&gt;.  Ну или вот начало статьи с прекрасным названием &lt;a href=&#34;https://cs.wikipedia.org/wiki/Kocour_v_bot%C3%A1ch&#34;&gt;Kocour v botach&lt;/a&gt;: &lt;em&gt;Kocour v botách je francouzská pohádka spisovatele Charlese Perraulta&lt;/em&gt;.  Но это совсем другая история.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>