<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Words on Потом придумаю</title>
    <link>https://omnster.github.io/tags/words/</link>
    <description>Recent content in Words on Потом придумаю</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Jan 2017 22:28:30 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://omnster.github.io/tags/words/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Можно вас попросить</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/je%20ne%20parle/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2017 22:28:30 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/je%20ne%20parle/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В общем, если кому есть дело, мы семейством живем в Оломоуце, это Чехия.  По-чешски один из способов сказать &amp;ldquo;пожалуйста&amp;rdquo; очень похож на русское &amp;ldquo;можно вас попросить&amp;rdquo;.  Жена обычно не заморачивается и так и говорит примерно в нужных местах (в магазине или где там еще можно просить незнакомцев).  А Алексей, который любит ходить в магазин, впитал эту фразу и иногда ее использует, и, что интересно, уместно.  Когда надо отжать у кого-нибудь игрушку, скажем.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Еще из интересного, Леша научился звать.  Подзывать, в смысле.  То есть, он давно выдавал обращения, типа &amp;ldquo;мамуууля, папуля&amp;rdquo; (кстати, да, вот так, не мама/папа), а недавно он стал звать вещи, которые хочет найти.  &amp;ldquo;Рисовалкааа&amp;rdquo; там, или еще что-нибудь.  Но это, конечно, цветочки, самая милота происходит, когда на улице Леша зовет ежика или зайку.  Мы тут иногда встречаем в трех минутах от дома пару зайцев и толпы ежиков, и Леша, подходя к предыдущему месту встречи, начинает так тихонько: &amp;ldquo;Зайкаааа&amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Наконец, кота Леша зовет &amp;ldquo;Котёуууу&amp;rdquo;, &amp;mdash; это Лешина версия чешского слова &lt;em&gt;kocour&lt;/em&gt;.  Вообще, по мне, коцоур &amp;mdash; это жемчужина чешского языка.  В чешском рассыпаны такие штуки: ничто не предвещает беды, вдруг хрясь &amp;mdash; и &lt;em&gt;коцоур&lt;/em&gt;.  Ну или вот начало статьи с прекрасным названием &lt;a href=&#34;https://cs.wikipedia.org/wiki/Kocour_v_bot%C3%A1ch&#34;&gt;Kocour v botach&lt;/a&gt;: &lt;em&gt;Kocour v botách je francouzská pohádka spisovatele Charlese Perraulta&lt;/em&gt;.  Но это совсем другая история.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>