<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>words on Потом придумаю</title>
    <link>https://omnster.github.io/tags/words/</link>
    <description>Recent content in words on Потом придумаю</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Feb 2017 22:54:23 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://omnster.github.io/tags/words/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Продолжим</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/prodolzhim/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2017 22:54:23 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/prodolzhim/</guid>
      <description>Алексей, такое чувство, развивается экспоненциальными темпами, и я все никак не могу к этому привыкнуть. Разговаривает он уже предложениями, хотя и не всегда. Сегодня утром сначала у меня попросил бутыль молока, потом велел лечь рядышком и спать. Короче, продолжать эти записки в текущем формате можно, просто записывая все, что Алексей говорит.
 Научился у мамочки слову &amp;ldquo;продолжим&amp;rdquo;. За завтраком смотрит мультик, потом говорит: &amp;ldquo;Нет, другой!&amp;rdquo; &amp;mdash; бесится чуток, когда включают подходящий, успокаивается, улыбается и такой: &amp;ldquo;Продолжим!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кефирчик</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/kefir/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 00:26:43 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/kefir/</guid>
      <description>В какой-то момент я начал сына называть &amp;ldquo;Капитан Компотик&amp;rdquo; в моменты особого умиления (для полноты картины, кот в нашей семейной иерархии &amp;ldquo;Ефрейтор Коцоур&amp;rdquo;). Жена почему-то стала использовать &amp;ldquo;Капитан Кефирчик&amp;rdquo;. Алексей на неделе несколько раз употреблял ее вариант. Говорит и улыбается-улыбается-улыбается, коварненький такой.
Вообще Алексей оочень много слов начал копировать с родителей буквально недели за две последние. Почти все фразы повторяет сразу. Особо комичные бережет для подходящего момента. Сегодня утром, например, заставил меня против воли доставать гитару, в процессе передразнивая мое &amp;ldquo;О, дааа&amp;rdquo;, которым я встречаю те его начинания, что мне не нравятся.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Смотрите! Смотрите!</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/guards-guards/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2017 23:34:10 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/guards-guards/</guid>
      <description>У нас уже почти месяц все время кто-то гостит, Алексей наслаждается обществом людей, и все показывает со словами: &amp;ldquo;Смотрите! Смотрите!&amp;rdquo; Рисуночки свои, в зоопарке показывал на животных.
В зоопарк ездили четыре раза за последний месяц, очень нравится. Вообще у нас хороший зоопарк, так что почему бы нет. Позавчера Леша ехал на мне верхом и рассказывал, как рычит лев. Эр не выговаривает, поэтому говорил: &amp;ldquo;Вот так ычит, ЫЫЫЫЫ!&amp;rdquo;
В какой-то момент Леша услышал и начал повторять за кем-то &amp;ldquo;Господи!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Можно вас попросить</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/je-ne-parle/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2017 22:28:30 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/je-ne-parle/</guid>
      <description>В общем, если кому есть дело, мы семейством живем в Оломоуце, это Чехия. По-чешски один из способов сказать &amp;ldquo;пожалуйста&amp;rdquo; очень похож на русское &amp;ldquo;можно вас попросить&amp;rdquo;. Жена обычно не заморачивается и так и говорит примерно в нужных местах (в магазине или где там еще можно просить незнакомцев). А Алексей, который любит ходить в магазин, впитал эту фразу и иногда ее использует, и, что интересно, уместно. Когда надо отжать у кого-нибудь игрушку, скажем.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>