<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Потом придумаю</title>
    <link>https://omnster.github.io/</link>
    <description>Recent content on Потом придумаю</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Feb 2017 22:54:23 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://omnster.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Продолжим</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/prodolzhim/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2017 22:54:23 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/prodolzhim/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Алексей, такое чувство, развивается экспоненциальными темпами, и я все никак не могу к этому привыкнуть.  Разговаривает он уже предложениями, хотя и не всегда.  Сегодня утром сначала у меня попросил бутыль молока, потом велел лечь рядышком и спать.  Короче, продолжать эти записки в текущем формате можно, просто записывая все, что Алексей говорит.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Научился у мамочки слову &amp;ldquo;продолжим&amp;rdquo;.  За завтраком смотрит мультик, потом говорит: &amp;ldquo;Нет, другой!&amp;rdquo; &amp;mdash; бесится чуток, когда включают подходящий, успокаивается, улыбается и такой: &amp;ldquo;Продолжим!&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Играет за своим столиком в &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/Kinetic_Sand&#34;&gt;кинетический песок&lt;/a&gt; &lt;sup class=&#34;footnote-ref&#34; id=&#34;fnref:kineticsand&#34;&gt;&lt;a rel=&#34;footnote&#34; href=&#34;#fn:kineticsand&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;, копает его экскаватором, роет глубокую яму.  Набирает ковш, сыплет на стол, сразу хитро так улыбается и говорит сам: &amp;ldquo;Ах ты, хрюндель!&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;В супермаркете ездит в телеге, когда останавливается у неинтересной витрины, говорит: &amp;ldquo;Покатились!&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;footnotes&#34;&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:kineticsand&#34;&gt;Это такая штука, похожая на мокрый песок, которая хорошо лепится сама с собой, но не прилипает к другим предметам.  Получается смешиванием обычного песка с капелькой силиконового масла.  Оказывается, про нее есть статьи только в английской, украинской и китайской википедиях.
 &lt;a class=&#34;footnote-return&#34; href=&#34;#fnref:kineticsand&#34;&gt;&lt;sup&gt;[return]&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сосиска</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/sosiska/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2017 22:21:38 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/sosiska/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Алексей просит последнее время рассказывать ему сказку про бременских музыкантов.  Обычно перед сном говорит: &amp;ldquo;Рассказывай, папочка, был у одного мельника осел.&amp;rdquo;  Только вместо &amp;ldquo;рассказывай&amp;rdquo; говорит &amp;ldquo;разговаривай потихоньку&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сказку мы цитируем по книге, не по мультику (он не в фаворе), и любимое место &amp;mdash; где звери заглядывают в хижину и видят, что разбойники едят сосиску.  Сосиска &amp;mdash; это &lt;em&gt;очень&lt;/em&gt; важный элемент истории, оказывается.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Еще нравится сказка Сутеева про яблоко, которое не могут поделить Заяц, Ворона и Еж при помощи Медведя.  Там они дерутся сначала, потом приходит Медведь и советует разделить яблоко между всеми тремя, а Ежик делит на четыре части и одну еще дает Медведю.  Читаем ее по кругу без конца.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В свете этого на обед Леша с удовольствием ест сосиску, только просит ее разрезать на четыре части.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кефирчик</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/kefir/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 00:26:43 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/kefir/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В какой-то момент я начал сына называть &amp;ldquo;Капитан Компотик&amp;rdquo; в моменты особого умиления (для полноты картины, кот в нашей семейной иерархии &amp;ldquo;Ефрейтор Коцоур&amp;rdquo;).  Жена почему-то стала использовать &amp;ldquo;Капитан Кефирчик&amp;rdquo;.  Алексей на неделе несколько раз употреблял ее вариант.  Говорит и улыбается-улыбается-улыбается, коварненький такой.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вообще Алексей &lt;em&gt;оочень&lt;/em&gt; много слов начал копировать с родителей буквально недели за две последние.  Почти все фразы повторяет сразу.  Особо комичные бережет для подходящего момента.  Сегодня утром, например, заставил меня против воли доставать гитару, в процессе передразнивая мое &amp;ldquo;О, дааа&amp;rdquo;, которым я встречаю те его начинания, что мне не нравятся.  Потом спрашивал у карандашика, куда тот собрался, когда уронил.  Про его &amp;ldquo;Ах, вот оно&amp;rdquo; я уже писал: так он говорит, когда уже долго объясняет, что хочет, а никто не понимает.  На днях объяснял, что сказочке конец, а кто слушал &amp;mdash; молодец.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Когда просыпается, сразу начинает что-нибудь рассказывать.  Вроде того, что вчера видел уточек или как мы с ним за зайчиком охотились.  Последние два дня, пока лежит с мамочкой рядом, топчет ей макушку ножкой, приговаривая, что &amp;ldquo;Алеша расчесывает ногой волосики, а то они мешают чуть-чуть.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;За трапезой любит смотреть мультики или видео с ютуба про птичек.  Мы стараемся не поощрять, поэтому обычно сами экран не достаем.  В таких случаях Алексей говорит: &amp;ldquo;Вон там, компьютер&amp;rdquo;.  Ну или телефон.  Он вообще любит говорить &amp;ldquo;Вон там, принесить&amp;rdquo;, когда ему что-нибудь нужно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На днях пытался позвать меня куда-то с ним играть, я ему отвечал, мол, подожди, завтракаю.  Через час уже я пытался его оторвать от игрушечной железной дороги, а он такой: &amp;ldquo;Папуля, иди. Завтракай.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Алексей и Музыка</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/music/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2017 16:04:23 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/music/</guid>
      <description>&lt;p&gt;У Алексея, между прочим, широкие и разнообразные пристрастия в музыке уже.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Все началось, когда вместо мультиков мы стали за завтраком смотреть клипы финской группы Steve&amp;rsquo;n&amp;rsquo;Seagulls.  Вот &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=e4Ao-iNPPUc&#34;&gt;этот&lt;/a&gt;, например.  Там, в общем, дядьки с разными струнными инструментами, и после них Алексей начал играть на чем угодно как на гитаре.  На прогулке теперь дает тебе лопатку и говорит: &amp;ldquo;Папа, вжаривай!&amp;rdquo; (sic).  При этом штык лопаты &amp;mdash; это вроде как голова грифа, и должен лежать в левой руке, иначе неправильно; Леша за этим строго следит.  Когда звонит моим родителям через скайп, просит бабулю достать балалайку и вжаривать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вообще у нас под кроватью лежит моя первая любовь, &lt;a href=&#34;http://www.jacksonguitars.com/guitars/kelly/&#34;&gt;Jackson Kelly&lt;/a&gt;.  Алексей и раньше любил по ней постучать, но после видео, кажется, начал осознавать всю убийственную мощь инструмента.  Проблема в том, что струны там жестковаты, и сама гитара тяжеловата для ребенка; я вот не уверен, кто из них тяжелее, собственно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Месяц назад нам&lt;sup class=&#34;footnote-ref&#34; id=&#34;fnref:note&#34;&gt;&lt;a rel=&#34;footnote&#34; href=&#34;#fn:note&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; подарили &lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/Укулеле&#34;&gt;укулеле&lt;/a&gt;, и это было идеальное попадание.  Укулеле подходит ребенку и по размеру, и струнки на нем мягкие.  Леша схватил его и не отпускал, мне кажется, неделю, вплоть до того, что мы его спать укладывали с укулелем в руках, и когда просыпался, он первое, что просил, было укулеле.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По итогам такой практики Алексей обрел серьезную такую атаку правой рукой, в смысле, теперь он стучит правой ручонкой с медиатором по открытым струнам, и они очень громко и чисто звучат.  Очень круто, на самом деле.  Более того, иногда он просит достать большую гитару, и на ней у него тоже уже получается прилично звукоизвлекать.  То есть, если бы кто-нибудь зажимал ему аккорды, скажем, получалась бы вполне себе качественная музыка.  Проблема в том, что гитара очень тяжелая, а он не любит, когда ему кто-нибудь помогает ее держать, поэтому обычно он просит, чтобы гитару отпустили, и через где-то полминутки его этой гитарой придавливает, приходится ее поднимать, перехватывать медиатор, говорить папе &amp;ldquo;Отойди&amp;rdquo; и так далее.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Послушать музяку Леша тоже не дурачок.  У него есть игрушечный заяц, который по нажатию на конечность начинает петь песни, Алексей его использует, чтобы уснуть.  Вчера отказывался спать, пока заяц не спел ему раз восемь &amp;ldquo;Чунга-чангу&amp;rdquo;.  Любимая песня, наверно, песенка Бременских музыкантов.  Ее, кстати, Леша услышал от того же зайца, а потом ему мультик не понравился, потому что какие-то хмыри поют зайцеву песню.  Пару дней назад услышал от кого-то &amp;ldquo;Мы ждем перемен!&amp;rdquo; и теперь тоже напевает эту строчку.  Сегодня непосредственно перед сном пел про &amp;ldquo;Хали-Гали, Цоб-цобэ&amp;rdquo;.  Интересно, что какие-то рациональные разумные песни у него не закрепляются, все время какая-то маргинальщина.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кстати, Алексей знает слово &amp;ldquo;атака&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;footnotes&#34;&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:note&#34;&gt;Формально, вроде как мне подарили, но мы же понимаем на самом деле.
 &lt;a class=&#34;footnote-return&#34; href=&#34;#fnref:note&#34;&gt;&lt;sup&gt;[return]&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Смотрите! Смотрите!</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/guards%20guards/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2017 23:34:10 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/guards%20guards/</guid>
      <description>&lt;p&gt;У нас уже почти месяц все время кто-то гостит, Алексей наслаждается обществом людей, и все показывает со словами: &amp;ldquo;Смотрите! Смотрите!&amp;rdquo;  Рисуночки свои, в зоопарке показывал на животных.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В зоопарк ездили четыре раза за последний месяц, очень нравится.  Вообще у нас хороший зоопарк, так что почему бы нет.  Позавчера Леша ехал на мне верхом и рассказывал, как рычит лев.  Эр не выговаривает, поэтому говорил: &amp;ldquo;Вот так ычит, ЫЫЫЫЫ!&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В какой-то момент Леша услышал и начал повторять за кем-то &amp;ldquo;Господи!&amp;rdquo;: &amp;mdash; минут пять интенсивно повторял в трамвае.  Научился говорить спасибо: &amp;ldquo;Спаси-и-и-бо&amp;rdquo;: &amp;mdash; и улыбается широко-широко.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Еще бывает, Леша просит чего-нибудь непонятного, а ты никак не понимаешь, что же ему надо (&amp;ldquo;Пасатизи&amp;rdquo;? &amp;ldquo;Аписилин&amp;rdquo;? хотя это-то понятно, как раз).  А он продолжает настаивать, и уже начинает хныкать, а за хныканьем у нас обычно разражается жуткая гроза, поэтому когда наконец доходит, чего он хотел, вырывается: &amp;ldquo;Ах вот оно что!&amp;rdquo;: &amp;mdash; с характерной интонацией.  Вот Алексей научился совершенно точно воспроизводить и саму эту фразу, и интонацию.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Можно вас попросить</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/je%20ne%20parle/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2017 22:28:30 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/je%20ne%20parle/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В общем, если кому есть дело, мы семейством живем в Оломоуце, это Чехия.  По-чешски один из способов сказать &amp;ldquo;пожалуйста&amp;rdquo; очень похож на русское &amp;ldquo;можно вас попросить&amp;rdquo;.  Жена обычно не заморачивается и так и говорит примерно в нужных местах (в магазине или где там еще можно просить незнакомцев).  А Алексей, который любит ходить в магазин, впитал эту фразу и иногда ее использует, и, что интересно, уместно.  Когда надо отжать у кого-нибудь игрушку, скажем.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Еще из интересного, Леша научился звать.  Подзывать, в смысле.  То есть, он давно выдавал обращения, типа &amp;ldquo;мамуууля, папуля&amp;rdquo; (кстати, да, вот так, не мама/папа), а недавно он стал звать вещи, которые хочет найти.  &amp;ldquo;Рисовалкааа&amp;rdquo; там, или еще что-нибудь.  Но это, конечно, цветочки, самая милота происходит, когда на улице Леша зовет ежика или зайку.  Мы тут иногда встречаем в трех минутах от дома пару зайцев и толпы ежиков, и Леша, подходя к предыдущему месту встречи, начинает так тихонько: &amp;ldquo;Зайкаааа&amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Наконец, кота Леша зовет &amp;ldquo;Котёуууу&amp;rdquo;, &amp;mdash; это Лешина версия чешского слова &lt;em&gt;kocour&lt;/em&gt;.  Вообще, по мне, коцоур &amp;mdash; это жемчужина чешского языка.  В чешском рассыпаны такие штуки: ничто не предвещает беды, вдруг хрясь &amp;mdash; и &lt;em&gt;коцоур&lt;/em&gt;.  Ну или вот начало статьи с прекрасным названием &lt;a href=&#34;https://cs.wikipedia.org/wiki/Kocour_v_bot%C3%A1ch&#34;&gt;Kocour v botach&lt;/a&gt;: &lt;em&gt;Kocour v botách je francouzská pohádka spisovatele Charlese Perraulta&lt;/em&gt;.  Но это совсем другая история.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хороший день</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/good_day/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 00:39:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/good_day/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Однажды ходили с Лешей в магазин, по дороге домой он мне объяснял, как сейчас придет и будет обнимать и целовать мамочку.  Сидел у меня на закорках и вовсю причмокивал.  Дома перелез мамочке на ручки и сразу скзал, что у него был хороший день.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вообще Алексей любит сидеть на плечах.  Его туда пересадили из коляски на прошлых новогодних каникулах, и ему там, в целом, нравится.  Последнее время мы пытаемся его приучить больше бегать самому, но он прижимается спиной к коленкам родителя, просит &amp;ldquo;На кóни!&amp;rdquo; (ударение на &amp;ldquo;о&amp;rdquo;) и быстро начинает хныкать.  В таких ситуациях я обычно говорю что-то вроде &amp;ldquo;Ну ладно&amp;rdquo; и его поднимаю.  Леша это просек и однажды сказал &amp;ldquo;Ну ладно&amp;rdquo; сам, когда он просился на ручки, и я уже начал его брать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Неделю назад от нас уехала толпа гостей &amp;mdash; трое взрослых и два ребенка, и такое ощущение, что неделя совместного проживания здорово Лешу продвинула в плане развития речи.  Сейчас у нас гостят мои родители, Алекей им все рассказывает, любо-дорого смотреть.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;пц. А еще Алексей очень любит делать селфи, вернее, позировать.  Когда видит свою моську на экране телефона, сразу раззевает улыбку до ушей (примеры можно посмотреть в &lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/oomnster&#34;&gt;инстаграме&lt;/a&gt;.  Чудесным образом он всегда прекрасейше получается на фотографиях, так что я иногда завидую.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Слова</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/words/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 00:26:09 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/words/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Мы с Алексеем часто ходим в один и тот же магазин и по дороге проходим мимо маленькой трансформаторной будочки, такого кубика со стороной где-то в один метр.  И Алексей все время проходя мимо говорит &amp;ldquo;Убить себя, мальчик&amp;rdquo;.  Жена, когда впервые услышала, удивилась немного.  На самом деле, однажды мы с Лешей подсматривали, как на этом кубике играли в паркур два пацана лет десяти, и я совершенно искренне озвучил, что вот два мальчика пытаются убить себя.  А Леша подхватил и теперь использует.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вообще Алексей непостижимым образом освоил словообразование глаголов в русском языке.  Чтобы образовать повелительное наклонение, он берет инфинитив и приделывает к нему &amp;ldquo;-й&amp;rdquo;.  Получается &amp;ldquo;подняй&amp;rdquo; (подними),  &amp;ldquo;сняй/надей&amp;rdquo; (сними/надень) или &amp;ldquo;запей/спей&amp;rdquo; (пой).  В обратную сторону (в сторону создания инфинитива) тоже работает, с непредсказуемыми результатами.  Наше любимое &amp;mdash; как Леша из &amp;ldquo;попил&amp;rdquo; создал &amp;ldquo;попивать&amp;rdquo;.  Еще он, случается, &amp;ldquo;покушивает&amp;rdquo; и &amp;ldquo;попрыгивает&amp;rdquo;.  Последнее &amp;mdash; это &lt;em&gt;&amp;ldquo;папигут&amp;rdquo;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Теперь к последним новостям.  Леша выучил слово &amp;ldquo;уходи&amp;rdquo;, широко его использует.  Когда утром просыпается, требует бутылку молока, говорит: &amp;ldquo;Папа, уходи, делай молоко!&amp;rdquo;  Иногда просто днем говорит: &amp;ldquo;Папа, уходи!&amp;rdquo; &amp;mdash; потому что мама, определенно, любимый родитель.  На днях Леша настойчиво пытался дойти до кошачего лотка; я ему загораживал дорогу ногой, и он говорил &amp;ldquo;Нога, уходи&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Зачем я здесь</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/introduction/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 00:11:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/introduction/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;p style=&#34;text-align: right;&#34;&gt;
&amp;mdash; My best achievement to date is a publication in Science&lt;br&gt;
&amp;mdash; And what about your children?&lt;br&gt;
&amp;mdash; Well, they are not so into academic publishing yet.
&lt;/p&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Дорогие друзья, мой сын Алексей &amp;mdash; это лучшее, что я в своей жизни сделал.  Алексею сейчас почти два года (22 месяца, если быть точным), и последние пару месяцев я начал замечать, что уже с трудом могу восстановить, что там было год назад.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я уже не первый раз такое замечаю, и предыдущие разы я пытался начинать вести какие-то заметки на полях.  Каждый раз дело глохло.  А так как ничто не мотивирует лучше, чем публичное обещание, то чтобы не сойти с маршрута в этот раз, я решил начать писать блог, опубликовать его, и во всеуслышание анонсировать регулярные обновления.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>