<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Потом придумаю</title>
    <link>https://omnster.github.io/</link>
    <description>Recent content on Потом придумаю</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Dec 2016 00:26:09 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://omnster.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Слова</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/words/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 00:26:09 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/words/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Мы с Алексеем часто ходим в один и тот же магазин и по дороге проходим мимо маленькой трансформаторной будочки, такого кубика со стороной где-то в один метр.  И Алексей все время проходя мимо говорит &amp;ldquo;Убить себя, мальчик&amp;rdquo;.  Жена, когда впервые услышала, удивилась немного.  На самом деле, однажды мы с Лешей подсматривали, как на этом кубике играли в паркур два пацана лет десяти, и я совершенно искренне озвучил, что вот два мальчика пытаются убить себя.  А Леша подхватил и теперь использует.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вообще Алексей непостижимым образом освоил словообразование глаголов в русском языке.  Чтобы образовать повелительное наклонение, он берет инфинитив и приделывает к нему &amp;ldquo;-й&amp;rdquo;.  Получается &amp;ldquo;подняй&amp;rdquo; (подними),  &amp;ldquo;сняй/надей&amp;rdquo; (сними/надень) или &amp;ldquo;запей/спей&amp;rdquo; (пой).  В обратную сторону (в сторону создания инфинитива) тоже работает, с непредсказуемыми результатами.  Наше любимое &amp;mdash; как Леша из &amp;ldquo;попил&amp;rdquo; создал &amp;ldquo;попивать&amp;rdquo;.  Еще он, случается, &amp;ldquo;покушивает&amp;rdquo; и &amp;ldquo;попрыгивает&amp;rdquo;.  Последнее &amp;mdash; это &lt;em&gt;&amp;ldquo;папигут&amp;rdquo;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Теперь к последним новостям.  Леша выучил слово &amp;ldquo;уходи&amp;rdquo;, широко его использует.  Когда утром просыпается, требует бутылку молока, говорит: &amp;ldquo;Папа, уходи, делай молоко!&amp;rdquo;  Иногда просто днем говорит: &amp;ldquo;Папа, уходи!&amp;rdquo; &amp;mdash; потому что мама, определенно, любимый родитель.  На днях Леша настойчиво пытался дойти до кошачего лотка; я ему загораживал дорогу ногой, и он говорил &amp;ldquo;Нога, уходи&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Зачем я здесь</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/introduction/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 00:11:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/introduction/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;p style=&#34;text-align: right;&#34;&gt;
&amp;mdash; My best achievement to date is a publication in Science&lt;br&gt;
&amp;mdash; And what about your children?&lt;br&gt;
&amp;mdash; Well, they are not so into academic publishing yet.
&lt;/p&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Дорогие друзья, мой сын Алексей &amp;mdash; это лучшее, что я в своей жизни сделал.  Алексею сейчас почти два года (22 месяца, если быть точным), и последние пару месяцев я начал замечать, что уже с трудом могу восстановить, что там было год назад.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я уже не первый раз такое замечаю, и предыдущие разы я пытался начинать вести какие-то заметки на полях.  Каждый раз дело глохло.  А так как ничто не мотивирует лучше, чем публичное обещание, то чтобы не сойти с маршрута в этот раз, я решил начать писать блог, опубликовать его, и во всеуслышание анонсировать регулярные обновления.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>