<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Потом придумаю</title>
    <link>https://omnster.github.io/</link>
    <description>Recent content on Потом придумаю</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Sep 2022 21:49:20 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://omnster.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://omnster.github.io/post/2022-09-02/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 21:49:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/2022-09-02/</guid>
      <description>Итак, что там прошло &amp;mdash; четыре месяца где-то. Леша закончил первый класс, на все единицы, то есть, отлично закончил. Анечка стала здорово так ходить, и вообще очень самостоятельная зайка. Большую часть времени они вполне мирно дружат &amp;mdash; Леша очень нравится сестре, и это взаимно, но иногда Аня бывает в настроении, когда весь свет сошелся клином на той единственной фигне, которая сейчас в руках у Леши, и никакой альтернативы нет и быть не может, особенно когда он берет в руки что-то новое.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ленин и мужик</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/2022-05-18/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2022 06:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/2022-05-18/</guid>
      <description>ДАННОЕ СООБЩЕНИЕ (МАТЕРИАЛ) СОЗДАНО ЛИЦОМ, КОТОРОМУ ДОВОЛЬНО ДАВНО УЖЕ НЕ НРАВИЛОСЬ, КУДА КАТИТСЯ ЕГО РОДИНА-МАТЬ, НО ПОСЛЕДНИЕ ТРИ МЕСЯЦА ЧТО-ТО ВООБЩЕ ПИПЕЦ.
Дорогие друзья, все еще тяжело на душе по понятным причинам. Война идет уже девяносто дней, и до сих пор кажется неуместным писать о чем-то обыденном. До сих пор странно видеть в инстаграме друг за другом подряд фото защитников Азовстали и молочной пенки на кофе где-то в Москве. До сих пор больно от осознания того, что вообще вся эта срань, по-видимому, вызвана глубоким сумасшествием единственного юриста с краденой диссертацией.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Школа</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/2021-09-27/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 21:18:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/2021-09-27/</guid>
      <description>Дорогие друзья, наверно, надо где-то подвести итоги года, почему бы не здесь. Главный итог года вот только-только уснул в девять часов вечера, до этого радостно изводил мамочку, агукал и брыкался ногами, но речь не об этом. Я хотел как-то обозначить, что в сентябре Леша пошел в первый класс настоящей школы, и как-то это отрефлексировать. Стоило мне написать про сентябрь, как-то сразу бросилось в глаза, что, с одной стороны, сентябрь был совсем вот недавно, по календарю всего три месяца назад, с другой стороны, ощущений полный рот, только успевай запоминать.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Прибавление Прививка Педагогика Путешествия Прятки</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/2021-08-02/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2021 15:23:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/2021-08-02/</guid>
      <description>У нас тут, как водится, много всякого случилось в отчетном периоде: окончание садика, в школу приняли, каникулы, сестра родилась, наконец. Такие дела.
Если вспомнить, что до этого я писал 24-го апреля, то хронологически первой появилась сестра. Анна Андреевна родилась 27-го апреля, и 30-го уже пришла домой. В ее лице мы узнали, что оказывается, детишки бывают спокойными, и могут просто тихонько лежать, а потом уснуть. Конечно, она тоже вечерами покрикивает, Леша довольно своеобразно на это реагирует &amp;mdash; иногда затыкает ушки и старается покинуть помещение с сестрой, а иногда подходит к ней и начинает громко (довольно-таки) говорить &amp;ldquo;АГУ&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Когда выкинул диван</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/2021-04-24/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Apr 2021 21:32:45 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/2021-04-24/</guid>
      <description>Мы намедни купили Леше пуфик в комнату. Пуфик легкий, мягкий, большой и синий, поэтому большую часть дня Леша сегодня провел на/в/под/вокруг этого пуфика. Доставка пуфика как-то так интересно себя организовала, что мне пришлось его забирать с почты самостоятельно, а он довольно большой сам по себе, плюс к нему дали еще пару посылок из Москвы, которые якобы почтальон нес к нам домой, но не донес. Я ожидал кофеварку в маленькой коробочке, а мне дали три ящика, бóльший из которых не менее метра в длину.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хроника текущих событий: Март 2021</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/2021-03-03/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Mar 2021 06:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/2021-03-03/</guid>
      <description>Дорогие друзья, у нас, не поверите, опять карантин. С первого марта закрылось почти все, включая садики, это значит, наша главная звезда теперь совершенно легально сидит дома ближайшие три недели. Предыдущие две недели я тоже, по большому счету, дома сидел на добровольных началах, вроде как самоизолировался, и уже чувствую последствия. У нас был дивный дома конфетно-букетный период предыдущие два месяца, все лапочки и никто ни на кого не сердится, а последнюю неделю я систематически чувствую, что чем-то недоволен, но что мы все обо мне.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Новый год - I</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/2021-01-30/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 06:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/2021-01-30/</guid>
      <description>Дорогие друзья, когда писать про новый год, как не в феврале, а? В сегодняшнем выпуске: зубные вопросы, обновление про интересы и нытье. Не переключайтесь.
Хочу тут записать, чтобы осталось на память, что 13 января сего года Леша избавился от первого из молочных зубов. Помнится, первыми у него выросли два нижних передних резца, так что он ими обскоблил всю квартиру в первые полгода после появления. Теперь один из них отправился на покой.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Карррантин III</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%80%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%BD/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 08:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%80%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%BD/</guid>
      <description>Поздравляю всех с началом зимы, дорогие друзья.
Когда-то несколько лет назад мне очень хотелось поделиться с миром историей о том, как мы с Лешей оставались почти на неделю вдвоем, когда ему было чуть меньше года. По неопытности было очень тяжело, хотя у него тогда был совершенно божеский режим, за шесть дней, что мы провели вдвоем, он спал днем одиннадцать раз, в сумме около суток дневного сна вышло. Он даже убежать от меня никуда не мог, только с кровати пытался уползти.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лето II</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/2020-08-14/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 03:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/2020-08-14/</guid>
      <description>Здравствуйте, товарищи. Сотрудников нашей кафедры, имеющих неиспользованный прошлогодний отпуск, попросили его использовать поскорее, поэтому я сейчас в пятинедельном отпуске, сижу на работе и пишу эти строки. В этой связи, давайте поговорим о досуге.
Главное открытие лета, похоже, велосипед. Открытие сделала супруга; после того, как к нам в село пришел новый сервис аренды великов, она первая начала им пользоваться и меня тоже сподвигла. Теперь я езжу на работу и обратно на велосипеде.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лето I</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/2020-07-21/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2020 06:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/2020-07-21/</guid>
      <description>Добрый день, уважаемая публика! У нас тут маленькая реформа, и обязательный прежде бубнеж о том, что никто уж наверняка и не ждал, что тут что-то появится, отменяется. Ну вот так вот наполовину отменяется. В нижеследующем трактате каждое упоминание слова &amp;ldquo;сегодня&amp;rdquo; может означать любой день, начиная с прошлого вторника, так уж получилось.
Итак, что мы имеем.
Сегодня на работе мне намекнули, что уже лето близится к концу, а оно что-то хреновое нынче.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Карантин II</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/2020-05-10/</link>
      <pubDate>Sun, 10 May 2020 21:36:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/2020-05-10/</guid>
      <description>Свежих новостей принес сегодня: давеча Алексей научился ездить на велосипеде сам. Ну как, давеча, в субботу. В субботу, двадцать восьмого марта, шесть недель и один день назад. Он как-то очень быстро освоил этот навык, мы впервые вышли из дому с велосипедом без двух дополнительных колес, и первые часа полтора супруга носилась за ним скрюченная, поддерживала его сбоку, а следующие полчаса он уже ехал сам, а она шла с языком на плече.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Карантин  I</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/2020-03-24/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 21:55:01 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/2020-03-24/</guid>
      <description>Всем привет из карантина, дорогие друзья. В наших краях нынче закон не разрешает ходить на улицу без острой необходимости, а у кого необходимость, должен ходить с закрытыми носом и ртом. За открытое лицо штрафуют, вот в Праге уже троих что ли оштрафовали, каждого на 10 тыс. крон (около 350 евро). Хождение на работу и обратно приравнивается к острой необходимости, так что мы могли бы ходить тоже, но мы проявляем социальную ответственность и сидим дома.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сранда</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/sranda/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2020 15:41:33 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/sranda/</guid>
      <description>Дорогие друзья, привет!
В заголовке слово месяца &amp;mdash; по-чешски &amp;ldquo;сранда&amp;rdquo; означает не то, что вы подумали, а что-то вроде &amp;ldquo;веселая ситуация&amp;rdquo;. Хотя этимологически происходит от того, о чем вы подумали.
В этой связи сегодня давайте начнем с языка, чешского, конечно. Алексей уже давно говорит на нем лучше меня, до такой степени, что мне тяжело оценивать его способности, да что уж там, я иногда просто не понимаю, чо он там говорит. А вот в прошлом месяце имели в гостях отца Лешиного сверстника, тот медик по образованию, и он нас заверял, что Леша хорошо говорит по-чешски.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хроника Текущих Событий: Январь 2020</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D1%82%D0%B5%D0%BA%D1%83%D1%89%D0%B8%D1%85-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B9-%D1%8F%D0%BD%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%8C-2020/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2020 23:31:53 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D1%82%D0%B5%D0%BA%D1%83%D1%89%D0%B8%D1%85-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B9-%D1%8F%D0%BD%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%8C-2020/</guid>
      <description>Всем привет, давно не виделись! Мы на пороге большого юбилея, поэтому давайте коротенько резюмировать, чем нас радовала наша кровиночка в последние три месяца, или сколько там прошло.
Леша стал ходить в сад на относительно полный рабочий день, по крайней мере на пару дней в неделю. В саду начались какие-то кружки, рукодельный и секция дзюдо, они после обеда, и ему там нравится, поэтому он спокойно остается после обеда в садике, даже спит там во время тихого часа.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хроника Текущих Событий: Сентябрь 2019</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D1%82%D0%B5%D0%BA%D1%83%D1%89%D0%B8%D1%85-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B9-%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%8F%D0%B1%D1%80%D1%8C-2019/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D1%82%D0%B5%D0%BA%D1%83%D1%89%D0%B8%D1%85-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B9-%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%8F%D0%B1%D1%80%D1%8C-2019/</guid>
      <description>Дорогие коллеги, вот мы возвращаемся из небытия с коротеньким обновлением.
Ездили с Лешей в зоопарк, все как обычно, но теперь он все реже спит днем, и это открывает совершенно новые горизонты. Теперь из зоопарка необязательно бежать сломя голову около часа дня, чтобы успеть на послеобеденный сон, но обо всем по порядку.
В зоопарке обновили вольер с птицами, которые громко кричат. Леша кричит вместе с ними. Глядя на Лешу, прочие детишки тоже кричат.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рань Собачья</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/sobaken/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 10:38:08 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/sobaken/</guid>
      <description>Дорогие друзья, в нашем доме завелась собака, и это очень интересно. Наконец-то есть животное, которое не так сильно проявляет недовольство ласками и агрессивной дружбой Алексея, когда бы он к ней не подошел. Собаку зовут почему-то Тула1, она дворняга из приюта и очень очаровательная.
Собака экипирована всеми необходимыми параметрами щенка, у нее умильные виноватые глаза, особенно, когда грызет что-то запретное или там, лакает какое-нибудь говно на улице, огромные уши и хвост. Она вообще системы &amp;ldquo;собака-пуля&amp;rdquo;, то есть, такой маленький вытянутый дармоед, который, когда бежит за мячиком, может компактифицироваться в длинный узкий низколетящий снаряд, у которого лапок при преследовании цели практически не видно, зато когда бежит довольный обратно, очень мило непроизвольно трясет ушками и хвостиком.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хроника Текущих Событий: Июль 2019</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D1%82%D0%B5%D0%BA%D1%83%D1%89%D0%B8%D1%85-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B9-%D0%B8%D1%8E%D0%BB%D1%8C-2019/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D1%82%D0%B5%D0%BA%D1%83%D1%89%D0%B8%D1%85-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B9-%D0%B8%D1%8E%D0%BB%D1%8C-2019/</guid>
      <description>Дорогие друзья, постоянные читатели нашего издания могли заметить, что мы перешли на систему нерегулярных выпусков только по исключительным новостным поводам. Так вот, сегодня мы в эфире, потому что на прошлой неделе я смог убаюкать ребенка вечером. Вот, не прошло и года, пишем; у нас тут издание быстрого реагирования.
Вообще говоря, уложить его &amp;mdash; это нетривиальная задача, потому что обычно Леша требует к себе маму, кладет рядом, ждет, пока она заснет, а потом начинает хохотать и бить копытом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хроника Текущих Событий: Апрель 2019</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D1%82%D0%B5%D0%BA%D1%83%D1%89%D0%B8%D1%85-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B9-%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%BB%D1%8C-2019/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D1%82%D0%B5%D0%BA%D1%83%D1%89%D0%B8%D1%85-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B9-%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%BB%D1%8C-2019/</guid>
      <description>Алекcей сегодня претерпел первую в своей жизни стрижку в парикмахерской, по каковому поводу наше издание снова в эфире. За прошедшее время мы успели много чего понаделать, вот переехали в новую квартиру, например. Леша жутко повзрослел, как-то у него это получается делать все быстрее и быстрее. Вот я и пришел сегодня рассказывать некогерентные истории про его самостоятельность и всякое такое.
Во-первых, маленькая зарисовка. Вот он сидит сегодня в парикмахерской внутри кресла на двух подушках, весь завернутый в мешок, из которого только одна головешка торчит, и это так мило, огромный мешок и маленькая головешка.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Техническое</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/technical-update/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 11:01:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/technical-update/</guid>
      <description>Ретивые читатели, буде таковые найдутся, отныне могут скачать архив этого сайта в pdf.
Скачать бесплатно без смс и регистрации</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хроника Текущих Событий: Март 2019</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D1%82%D0%B5%D0%BA%D1%83%D1%89%D0%B8%D1%85-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B9-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D1%82-2019/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D1%82%D0%B5%D0%BA%D1%83%D1%89%D0%B8%D1%85-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B9-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D1%82-2019/</guid>
      <description>Сегодня что-то откровенно получается, несмотря на мои потуги как-то все причесать.
Все знают поговорку про детишек, что мой, мол, ангел, когда спит зубами к стенке. Наш вот ангел, когда поспит зубами к стенке. Ну или как уж он там поспит, главное, чтобы поспал. В противном случае у него падают всякие когнитивные способности, а вследствие этого, и у родителей тоже. У родителей, пожалуй, даже в большей степени.
Последние недели две проблема сна и когнитивных способностей как-то особенно остро встала в свете того, что Алеша с маминой помощью отказывался от одной вредной привычки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хроника Текущих Событий: Февраль 2019</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D1%82%D0%B5%D0%BA%D1%83%D1%89%D0%B8%D1%85-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B9-%D1%84%D0%B5%D0%B2%D1%80%D0%B0%D0%BB%D1%8C-2019/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D1%82%D0%B5%D0%BA%D1%83%D1%89%D0%B8%D1%85-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B9-%D1%84%D0%B5%D0%B2%D1%80%D0%B0%D0%BB%D1%8C-2019/</guid>
      <description>Алеша возлюбил последнее время танки что-то. У него же были всегда экскаваторы в фаворе, а тут по направлению к пантеону чувствуется систематическое движение механизированных соединений. С одной стороны, так естественно, мальчишка же, а с другой стороны, оружие все-таки. Ну вот, он навыдумывал себе разных новых машин, и комбинирует их. Придумал полицейский экскаватор.
Я писал раньше, что ему нравятся бременские музыканты, и больше всего песенка зарубежных певцов оттуда. Так вот это обман, больше всего ему нравится теперь погоня за сыщиком, когда тот утащил принцессу и удирает от музыкантов в замок.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IV</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/iv/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/iv/</guid>
      <description>Дорогие друзья, намедни Алексей Андреевич вступил своей маленькой ножкой в пятый год жизни. Маленький шажок для человечка, но большой для человечества. Леша вообще болел всю предыдущую неделю и в день рождения неважно себя чувствовал, поэтому праздничную церемонию мы отложили на один день. К счастью, он пока очень поверхностно знаком с календарем, и подмены не заметил.
По поводу торжества мы отрядили экспедицию в супермаркет купить много маленькой фигни, чтобы порадовать карапуза. Оный пребывает все еще в том блаженном возрасте, когда количество подарков играет определяющую роль, практически независимо от их размера, поэтому один большой экскаватор проигрывает пяти крошечным.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хроника текущих событий: январь 2019</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/digest_2019-01-17/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jan 2019 23:01:01 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/digest_2019-01-17/</guid>
      <description>Дорогие друзья, после двухмесячного отсутствия надо, наверно, что-то написать. Сегодня будем говорить много про детский сад, про речь, про кота и про остальные мелочи.
Детский сад и речь В декабре мне довелось трапезничать с относительно незнакомыми людьми разных национальностей, и, как обычно бывает в таких случаях, мы переключились на обсуждение языков. Когда все узнают, что я сам русский, живу в Чехии и не знаю местного языка, обычно спрашивают, почему так. Я всегда отвечаю, что никто не говорит со мной по-чешски.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кайрат</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/kairat/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Nov 2018 20:37:55 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/kairat/</guid>
      <description>Дорогие друзья, в начале недели вроде бы завершил карьеру лучший русский футболист поколения Андрей Сергеевич Аршавин, и мне подумалось, что сейчас самое время рассказать, как мы минувшим летом ходили с Лешей смотреть на его, по-видимому, последнюю игру в европейских кубках. Дело в том, что Аршавин последние пару лет играл в алматинском Кайрате, который в августе приезжал в рамках Лиги Европы играть с оломоуцкой Сигмой. Я как-то долго не собирался туда идти, а потом в начале матчевой недели цены на билеты меня убедили сходить, и по мере приближения события уверенность моя только крепла.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Работы по дереву или Мебель из говна и палок</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/2018-11-04/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Nov 2018 16:21:43 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/2018-11-04/</guid>
      <description>Дорогие друзья, ниже последует история об общении нашей семьи с мебелью и другими изделиями из дерева в последние месяцы. Как водится, там много про фрустрацию и прочую антисоветчину.
Эта история берет свое начало в далеких временах, где-то год назад, когда супруга покрасила наш обеденный стол в белый цвет краской, которая вскоре начала слезать. Так что на столе образовались прогалины его истинного древесного цвета, которые мы даже думали превратить в арт-объект, вырезав что-нибудь затейливое, скажем, карту Вестероса.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хроника текущих событий: сентябрь-октябрь 2018</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/digest_2018-10-25/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Oct 2018 21:33:59 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/digest_2018-10-25/</guid>
      <description>Вчера Леша впервые дома высморкал нос.
Теперь, когда самое важное сообщено, мелочи жизни.
А нет, минутку. У нашей подъездной двери есть дырка для почты с металлическим клапаном. Леша теперь когда заходит в подъезд, приподнимает этот клапан, находясь еще на улице, потом адовым каким-то способом раскорячивается, чтобы перехватить его изнутри, потом еще некоторое время стоит внутри и слушает, как там машины снаружи ездят.
Вот, теперь к мелочам.
Как заметили внимательные читатели, наше издание несколько потеряло в регулярности, зато я вот статью написал для журнала &amp;ldquo;Квантум саенс энд технолоджы&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сад</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/orchard/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2018 18:00:17 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/orchard/</guid>
      <description>Алеша вот уже вторую неделю ходит в сад. На прошлой неделе ходил через раз, на этой неделе ходит ежедневно, вот уже третий день подряд. У них там принято приводить детишек с шести до восьми часов утра, и они там, по меньшей мере, до полудня участвуют в образовательных мероприятиях. Потом обед, послеобеденный сон, и в четыре часа ребенка надо забирать. Можно забирать после обеда, а можно забрать до обеда, тогда вместе с ребенком выдадут еще и ребенков обед.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Нам пишут - 2</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/ulia/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 22:17:15 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/ulia/</guid>
      <description>На сцену выходит наш специальный корреспондент с серией очерков в жанре короткой прозы.
Примечание: по техническим причинам заметка публикуется с опозданием в двадцать семь дней.
Jak se jmenueš? С этого учебного года Леша пойдет в чешский детский садик. Я не знаю, как его к этому подготовить, и можно ли это сделать вообще моими силами. В число попыток входит изучение разных (по большей части, забавных или ненужных) слов. То есть иногда он может ни с того ни с сего спросить: &amp;ldquo;Как будет по-чешски галка (птица которая)?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как мы ездили семьей в Бирмингем</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/digest_2018-07-09/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Aug 2018 15:25:35 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/digest_2018-07-09/</guid>
      <description>&amp;mdash; Маам, я отдыхаю. Мам, я отдыхаю. Мам, я отдыхаю. Мам, я отдыхаю. Мам, я отдыхаю. Мам, я отдыхаю. Мам, я отдыхаю. Мам, я отдыхаю. Мам, я отдыхаю.
Обними меня и поменяй мне носки!
Дорогие друзья, я начал это писать в начале июля, но очень много раз откладывал. С тех пор мы успели получить английских виз на всю семью, а потом еще и чешские разрешения на пребывания нам всем продлили.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сад, цирк, язык, труд, май</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/language/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jul 2018 14:09:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/language/</guid>
      <description>В воскресенье отвели впервые мальчика в цирк, мальчику понравилось. То есть мальчика Алешу отвели в цирк мамуля и тетушка еще в пятницу, мальчик был в восторге от того, что в цирке есть, оказывается, маленький погрузчик для сена. Ну и там еще какие-то львы и так далее, но не суть важно. В воскресенье отвели в цирк меня, и теперь оказывается, что Леша ходит по циркам примерно в восемнадцать раз чаще меня, потому что я в цирке до этого никогда не был.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Земля прощай, в добрый путь</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/visatrip/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2018 23:34:22 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/visatrip/</guid>
      <description>За отчетный период случилось то, чего я так долго страшился &amp;mdash; на четвертом году жизни (на 1242-м дне жизни, если точнее) Алексей впервые покинул пределы Оломоуца и поехал в Прагу. К счастью, он взял с собой родителей, а то я бы совсем на сопли изошел от переживаний. В минувшую среду нам надо было отвезти документов в британский визовый центр, потому что в июле мы хотим всей семьей в Англию. Визовый центр в Праге, поездка куда предполагает в лучшем случае двухчасовое заточение в поезде.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Домино и прочие радости</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/boundaries/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jun 2018 23:25:02 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/boundaries/</guid>
      <description>Сегодня всей семьей втроем играли за ужином в домино. У Леши есть набор со зверушками вместо точек, и вместо шестерок он ездит на базар за мишками, пытается походить не в свой ход, часто ставит кости не туда, но очень рад. Мамуля научила Лешу, что проигравший лезет под стол кукарекать, и это важный аспект игры теперь.
Запоминающее устройство у Леши демонстрирует чудеса, иначе и не скажешь.
За чтением литературы, если оговориться или произнести какое-нибудь слово не по-написанному (прочитать, скажем, &amp;ldquo;пришел&amp;rdquo; вместо &amp;ldquo;пришли&amp;rdquo;), Леша обязательно поправит.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хроника текущих событий: июнь 2018</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/2018-06-11/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jun 2018 17:54:30 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/2018-06-11/</guid>
      <description>Коротенько сегодня.
Леша встретил на прогулке девочку, у которой с ним множества освоенных языков пересекаются, и очень проникся. Потом едет такой домой и говорит, что девочка понравилась, &amp;ldquo;Давайте домой заведем девочку.&amp;rdquo;
Алексей тут неделю назад температурил пренеприятным образом, поэтому ему давали жаропонижающее в виде сиропчика. Это был, кажется, второй или третий раз, когда его использовали, и все предыдущие разы Леша в штыки воспринимал это дело, плевался и так далее. Ему, правда, было тогда около года или полутора.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Фрустрация</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/frustratio/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jun 2018 22:27:14 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/frustratio/</guid>
      <description>Фрустра́ция (лат. frustratio — «обман», «неудача», «тщетное ожидание», «расстройство замыслов») — психическое состояние, возникающее в ситуации реальной или предполагаемой невозможности удовлетворения тех или иных потребностей, или, проще говоря, в ситуации несоответствия желаний имеющимся возможностям.
(статья в википедии)
У нас сегодня весьма радужная тема, друзья, мы будем обсуждать выбор Станиславом Саламовичем Черчесовым состава сборной России по футболу для грядущего чемпионата мира по футболу и собственно шансы этой сборной.
Ладно, шучу. После возвращения неделю назад у нас что-то все разболелись (включая главного героя), поэтому, думаю, уместно нашему изданию будет сегодня повещать немного о детских переживаниях.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хроника Текущих Событий. Май 2018</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/2018-05-28/</link>
      <pubDate>Mon, 28 May 2018 23:52:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/2018-05-28/</guid>
      <description>В начале мая Алеша стал, прости господи, абитуриентом местного детского сада &amp;mdash; пошли с ним в детский садик и отнесли туда несколько документов о том, что вот у нас есть здоровый интеллигентный молодой мужчина, приученный к горшку, с прививками, способный посещать учебное заведение. Наша делегация пришла во второй (из двух) дней подачи заявлений, и наша заявка была восемьдесят седьмой из уж не знаю скольки на сорок доступных мест, но Лешу приняли.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Да или нет?!</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/da-ili-net/</link>
      <pubDate>Fri, 04 May 2018 21:07:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/da-ili-net/</guid>
      <description>Добрый вечер, дорогие друзья, сквозь блокировку телеграма, вопреки, так сказать, здравому смыслу, наше издание продолжает вещать для своей заинтересованной аудитории. Сегодня у нас на повестке дня несколько особенностей лешиной речи, на которые как-то мне стали особенно заметны в последние пару недель.
Во-первых, Леша стал читать монологи с какими-то запредельно длинными последовательностями событий. Из простенького:
Здесь происходят дорожные работы с креслом. Вот я загораживаю, чтобы ты сюда не ходил. Смотри, не ходи сюда, и не споткнись, и не упади носом в пол.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хроника текущих событий: апрель 2018</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/digest/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2018 15:29:58 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/digest/</guid>
      <description>Дорогие друзья, как, возможно, кто-нибудь заметил, наше издание по причинам весенней хандры и авитаминоза тут перешло на несколько более низкую частоту обновления. Наконец-то по нашей деревне вдарило лето, посмотрим, что из этого получится. Пока у нас тут на подходе маленький сборничек маленьких историй.
Раз у нас тут что-то вроде летописи, пусть будет тут большая запись, что с началом четвертого года жизни Леша вконец овладел всеми видами горшка, в том числе ночным.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Велик</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/sick/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Mar 2018 11:54:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/sick/</guid>
      <description>Леша всю прошлую неделю пытался забраться мне на колени, а я простудился, поэтому всячески противился. Чтобы добиться своего, вчера простудился сам Леша; в этой связи за последние сутки он излазил меня вдоль и поперек и всего истоптал. Он очень трогательно болеет насморком: на полном серьезе рассуждает, как к нему в нос перелезли из папиного носа огромные микробы и все такое.
Вот это вот я написал в прошлый понедельник. Все уже здоровы и катаются на маленьком четырехколесном велосипеде.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Помолчим</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/shutup/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2018 09:49:43 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/shutup/</guid>
      <description>Леша как-то столкнулся со съедобным медведем (в Москве его зовут Барни, а у нас тут Брумик), и так его полюбил, что хранил распакованным в тарелочке с печеньем недели две. Потом по санитарно-гигиеническим причинам от медведя пришлось избавиться, а когда через некоторое время Леша это заметил, очень расстроился и мы были вынуждены с ним срочно отряжаться в экспедицию в магазин за новыми медведями.
Идем сквозь тьму и холод и слышим, как сова ухукает.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хроника текущих событий: февраль 2018</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/nosochki/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 20:17:08 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/nosochki/</guid>
      <description>Сегодня по коротеньким пройдемся.
Леша начинает медленно-медленно: &amp;ldquo;На &amp;ldquo;О&amp;rdquo; начинается слово &amp;ldquo;О-о-оломоуц&amp;rdquo;,&amp;rdquo; &amp;mdash; совершенно не торопится, очень осторожно проговаривает. Потом чуть побыстрее: &amp;ldquo;А еще на &amp;ldquo;О&amp;rdquo; начинается слово &amp;ldquo;О-балдеть&amp;rdquo;,&amp;rdquo; &amp;mdash; уже почти без характерной паузы после первой буквы. А потом пулей, молниеносно: &amp;ldquo;А еще на &amp;ldquo;О&amp;rdquo; начинается слово &amp;ldquo;Ох ты ж ежик, мы увидели жирафа!&amp;rdquo; &amp;quot;
У нас до сих пор важная часть дня &amp;mdash; это сон. Если Леша не поспал, вечером ему сразу начинает сниться что-то неприятное, потом на следующий день он не в кондиции.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Прятки и лампочка</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/hidenseek/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 00:02:38 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/hidenseek/</guid>
      <description>Прятки Алеша в какой-то момент стал играть в прятки, надо думать, когда начитался в литературе. Обычно он это делает следующим образом: засовывает макушку под стол или стул, и говорит, мол, ищите Алешу. При этом он еще смотрит на тебя, а у самого в глазах бегают огоньки и рот до ушей. Ты начинаешь выступать в соответствии с регламентом, типа как ищешь его, а дальше имеет место диалог вроде:
&amp;mdash; А где же Алешенька, может б.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хроника текущих событий: январь 2018</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/streams/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 15:01:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/streams/</guid>
      <description>С новым годом, дорогие друзья, давно не виделись. Наше издание ходило в неоплачиваемый отпуск по совокупности причин, потому что у нас были гости, я опять болел, то есть, на самом деле, конечно, потому что руки не доходили.
В минувшем сентябре я как-то пытался слиться с пьянки после постерной сессии, сказав коллеге, что я хочу пойти посочинять для нашего издания. Мне пришлось разворачивать мысль, и он высказал что-то между удивлением и сомнением по поводу того, что я вот систематически пишу про сына на (относительно) всеобщее обозрение.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хроника текущих событий: Рождество 2017</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/xmas2017/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2017 10:25:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/xmas2017/</guid>
      <description>Я тут заметил, что мы стали с Лешей реже фотографироваться &amp;mdash; он просто стал больше пешком ходить, чем верхом на мне ездить, поэтому мы теперь гораздо реже оказываемся в такой взаимной конфигурации, при которой удобно себяшеньку забабахать.
Алексей кныкает. Сидели, рассматривали книжку про птиц и всяких там животных, как вдруг Леша говорит: &amp;ldquo;Пап, кныкай!&amp;rdquo; Не просто так говорит, а с вызовом. А я-то не умею кныкать, пришлось как-то выкручиваться. На следующий день играли с Лешей в шлагбаум: он бегает вокруг меня, а я ему то загораживаю дорогу, то открываю, когда он выполняет задание.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>31</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/31/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 21:19:41 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/31/</guid>
      <description>Дорогие друзья, так вышло, что у меня сегодня день рождения, и в этой связи я решил немного повещать о своей персоне. Пару месяцев назад я узнал об энтузиастe, который реализовал шахматы на языке программирования sed, и подглядел в его дневнике традицию в день рождения писать список важных событий за прошедший год. Почему бы, думаю, мне не попробовать.
Итак, за последний год я
16 раз летал самолётом, пробыл по паре дней в Германии, Испании, Италии и Финляндии.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хроника текущих событий: декабрь 2017</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/hts_dec_2017/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 23:09:53 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/hts_dec_2017/</guid>
      <description>Всем привет, нас тут давно не было. За отчетный период я съездил в Минск и привез оттуда всей семье соплей, до сих пор разгребаем. Леша опять куче всего нового научился, например, рассказывать, что ему приснилось. Например, что там был &amp;ldquo;Жирненький суслик около пенька, к которому приближался Алешенька.&amp;rdquo; Или
Мамуля дрыгала хрюшкой, было много хрюшек, так что мы не могли уйти, а папуля защищал. Хрюшки были черные, и их звали кабаны.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хроника текущих событий: ноябрь 2017</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/red/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 21:49:46 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/red/</guid>
      <description>У Леши определенно появился любимый цвет. Последнее время он раскрашивает раскраски практически исключительно красным цветом, а вчера вот игрался в моем телефоне в программулине, в которой можно по экрану расставить кружочки, которые издают разные звуки. Вот он все кружочки перекрасил в красный. Может он так отдает дань уважения событиям вековой давности.
Режим дня у нас куда-то поехал. Когда Лёше было полгода, он стал вдруг очень систематично просыпаться около шести утра и довольно долго так делал.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Немножко об уменьшительно-ласкательных и всем остальном</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/laskat/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 00:05:55 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/laskat/</guid>
      <description>Я уже тут упоминал, что некоторое время назад Леша отучился говорить &amp;ldquo;мамуленька&amp;rdquo; и вместо этого использует экономное &amp;ldquo;мама&amp;rdquo;. Выходит очень удобно, потому что за то же самое время можно, например, повторить просьбу дополнительный раз, или если начать свою реплику с &amp;ldquo;Мам!&amp;rdquo; как-то в целом весомее звучит.
После того, как мамуленька была свергнута мамой, Леша объявил войну прочим уменьшительно-ласкательным. Под нож пошли суффиксы, конфетку сменила конфета, тапочки заменились на тапоки (там какое-то другое слово было, на самом деле, но замена именно такая, вроде &amp;ldquo;щеноки&amp;rdquo; вместо &amp;ldquo;щеночки&amp;rdquo;).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хроника текущих событий: октябрь 2017 (продолжение)</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/kompromiss/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 22:46:24 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/kompromiss/</guid>
      <description>&amp;mdash; Леша, пойдешь со мной на компромисс?
&amp;mdash; Нет, я с мамуленькой останусь дома.
Сегодня цитатник какой-то.
Леша в определенные моменты превращается в акына и в длительной форме вещает о том, что видит. Очень характерно это делает, обстоятельно штампует слова одно к одномy; выходит довольно монотонно, но с какого-то мгновения начинается что-то совершенно непредсказуемое:
&amp;hellip; А навстречу нам папа идет, и попа у него разломана на две части &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Нигилист, Зоопарк и Экскаватор</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/druzhisctche/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 15:21:36 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/druzhisctche/</guid>
      <description>Вместо предисловия Дорогие друзья, в нижеследующем тексте встречаются описания того, что иногда в родителеориентированных текстах из интернета называют &amp;ldquo;кризисом двух годиков&amp;rdquo;. Я, наверно, напишу про него отдельно потом, а пока надо только отметить, что уже где-то месяца полтора и, в особенности, последние примерно две недели у нас дома полная гармония. А кризис, судя по тому, как из него вышел я, был кризисом мальчика тридцати годиков, но это, как водится, другая история.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хроника текущих событий: октябрь 2017</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/2017-10-09/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 20:41:53 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/2017-10-09/</guid>
      <description>Сегодня1 всю прогулку Алексей настаивал, что мы должны обязательно пойти на &amp;ldquo;посадку на остров&amp;rdquo;, где летают &amp;ldquo;самолеты и вертолеты&amp;rdquo;, говорил, что последних там много, и вообще решительно был настроен. Вел меня куда-то, указывал пальчиком направление и всячески проявлял готовность и нетерпение. Если кто-то надеется узнать, что же это значило и прослезиться от умиления &amp;mdash; хрен там, в какой-то момент Леша сказал, что хочет к маме, и мы поехали домой.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хроника текущих событий: сентябрь 2017</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/2017-09-18/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 20:14:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/2017-09-18/</guid>
      <description>За трапезой Леша уже несколько месяцев смотрит мультики про грузовичка Леву. Там грузовичок с добрыми глазами сначала возит вокруг детальки, потом из них собирает машину какую-нибудь. В кульминационный момент какой-нибудь детали не хватает, и Лева едет ее искать с помощью закадрового диктора (&amp;ldquo;Лева, кажется тут не хватает мотовила!&amp;rdquo;), находит и достраивает.
В моменты гармонии Леша начинает петь песенку из этого мультика. Сначала он бегал вокруг родителя как угорелый и пел ее довольно громко, но последние несколько недель все чаще начинает ее нашептывать, когда сидит на плечах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Один день из жизни</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/one_day/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 20:14:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/one_day/</guid>
      <description>В прошлый четверг лешина мамуля уехала в Москву на каникулы, и мы остались вдвоем. В первый день у нас получилось реализовать всю задуманную мною культпрограмму, и вообще день вышел замечательный, поэтому почему бы мне про него не рассказать. Вроде как будет документальное свидетельство нашего жития. Ни фига не репрезентативно, ну да не очень-то и хотелось.
Мы начали с Лешей вообще душа в душу, не разлей вода. Отчасти потому что Леша, видимо, боялся, что я вслед за мамулей куда-нибудь денусь, даже пошел со мной вместе мусор выбрасывать.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дайджест за неделю</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/badass/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 23:18:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/badass/</guid>
      <description>Новая пачка милоты на подходе.
Алеша очень, оказывается, любит мою реакцию на те случаи, когда он цвет фломастера называет правильно. Благодаря этому мы установили, что он хорошо отличает все цвета, кроме красного, каковой называет как бог пошлет, обычно синеньким или зеленым. Я вот не припомню, чтобы он путал с чем-нибудь розовый, и это вызывает у меня большой интерес, как же так. В этой связи потихоньку боюсь, не демонстрирую ли я каких-либо излишних чувств, когда Леша путает с чем-нибудь красный.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Классные парни</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/klassnkh_parney/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 13:33:53 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/klassnkh_parney/</guid>
      <description>Алексей стал особенно много речевых оборотов перенимать от своего окружения, и последние три недели это как-то особенно сильно бросается мне в глаза.
На прошлой неделе укладывались с ним спать днем. Ему эта идея казалась дурацкой, поэтому он сидел в кровати и возил какую-то строительную игрушку туда-сюда. Рядом лежал камнем я, и мне эта идея казалась очень важной. Вот я ему и говорю: &amp;ldquo;Алексей, давай спать.&amp;rdquo; А он мне: &amp;ldquo;Я занят.&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хроника текущих событий: июль 2017</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/17_august/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2017 23:56:32 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/17_august/</guid>
      <description>Дорогие коллеги, предыдущий раз я сюда сам писал что-то в начале июля, шесть с половиной недель назад. Вскоре после этого я свалил на месяц из дому, но что это мы все обо мне и обо мне. За прошедшее время Алексей успел здорово продвинуть свою речь, переболеть ветрянкой, выучить цвета наконец-то, почти приучиться к горшку и наверняка что-то еще, что я навскидку и не вспомню.
С начала июля до прошлых выходных у нас жила тетушка, поэтому ко мне Леша теперь обращается в половине случаев &amp;ldquo;Тетя Варя&amp;rdquo; (он говорит: &amp;ldquo;Тетя Вая&amp;rdquo;).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Нам пишут - 1</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/mom/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Aug 2017 12:38:53 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/mom/</guid>
      <description>Дорогие друзья, сегодня на страницах нашего литературного альманаха дебютирует в рубрике &amp;ldquo;Нам пишут&amp;rdquo; восходящая звезда короткой прозы, мать моих детей.
[6/7, 20:02] Уля Рахубовская Александрова: Капитан кефирчик: в общем, стало мне завидно и захотелось тоже написать.) С месяц назад сошло вдохновение и я адаптировала рассказ о Хоббите, для Лёши. Получилось очень мило, основной моралью было то, что он не хотел уходить из домика искать переключения, но потом согласился и ему очень понравилось.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Большой дайджест за июнь</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/endofjune/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 14:27:37 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/endofjune/</guid>
      <description>Зашел в песочницу с калиткой, закрыл за собой дверцу: &amp;ldquo;Папуля, пока-пока!&amp;rdquo; Посидел там пару минут, что-то покопал, открывает дверь: &amp;ldquo;Папуля, привет-привет!&amp;rdquo;
Однажды перед дождем ходили гулять, и я Леше объяснял, что на площадке нету ни одного ребенка, потому что дождь скоро. Леша послушал-послушал, и такой: &amp;ldquo;Нет одного ребенка, потому что один ребенок ушел домой!&amp;rdquo;
Леша хорошо многие вещи запоминает, и потом тебе объясняет их же. Может запомнить, где во дворе какого-то домика стоит мотороллер (&amp;ldquo;Папуля, смотри, мотололел!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мальчик и его Экскаватор</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/excavator-2/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 00:05:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/excavator-2/</guid>
      <description>У скандинавов в центре мироздания древо Иггдрасиль, а у Леши на этом месте экскаватор.
Где-то, мне кажется, год назад мы открыли, что в одном магазинчике неподалеку игрушечный экскаватор достаточно разумного качества продается где-то за сто крон (четыре-пять евро). Первый экскаватор из того рода не очень долго продержался, недели через три-четыре у него потихоньку отвалилась стрела. Тогда мы его переквалифицировали в тягач и купили просто следующий экскаватор того же имени. А потом через месяц где-то еще один, а потом они что-то вышли из продажи, но и Алексей как-то поумерил свою страсть к дезинтеграции тяжеленькой техники.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Еще про бег, транспорт и мальчика Ваню</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/beg/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2017 23:26:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/beg/</guid>
      <description>В чешском языке вместо слова &amp;ldquo;проходить&amp;rdquo; используется слово &amp;ldquo;пробегать&amp;rdquo;, может поэтому Алексей скептически относится к ходьбе, а предпочитает бег. У него есть еще специальный способ бега, я его называю &amp;ldquo;роскошный бег&amp;rdquo;, это когда Леша бежит вдоль какого-нибудь длинного здания со стеклянной стеной, разевает улыбку до ушей и любуется собой. Еще, конечно, хохочет.
Последние пару дней ходим гулять с самокатиком &amp;mdash; есть у нас трехколесный такой самокатик. Кажется, что наличие у него спереди двух колес вместо одного должно давать ценой уменьшенной скорости дополнительную устойчивость, но нет, он просто медленнее и более громоздкий.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бег и самостоятельность</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/running/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2017 13:45:02 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/running/</guid>
      <description>Где-то на прошлой или позапрошлой неделе я стал замечать, что Алексей, если спотыкается на бегу, подставляет под себя ноги. Вообще Алексей давно начал бегать, едва ли не в год, но получалось очень неустойчиво, то есть, он бежал-бежал и потихоньку заваливался вперед. Это делало его бег достаточно драматичным зрелищем, понятно почему. Постепенно он как-то научился не заваливаться вперед, вроде, но вот совсем недавно (а может это только я заметил недавно, а на самом деле давно) он научился подставлять ноги и совсем не падать.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дайджест за май</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/endofmay/</link>
      <pubDate>Sat, 27 May 2017 00:08:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/endofmay/</guid>
      <description>Леша в эпоху первых попыток овладевания горшком стал просить маму &amp;ldquo;Мамуля, говори «Не страшно»&amp;rdquo;. Это само по себе было очень мило, а в последний месяц Леша стал вообще много командовать, вроде &amp;ldquo;Бабуля, топай&amp;rdquo; или &amp;ldquo;Бабуля, открой ротик, говори, какая красота&amp;rdquo;. Последнее &amp;mdash; это значит открой ротик от того, как все красиво.
Лешенька научился целоваться. Бывает, в трамвае расчувствуется и лезет целовать тебя в рожу. Забавно то, что наш с ним первый поцелуй случился, пока Леша самостоятельно ел йогурт, ложечкой, не слишком аккуратно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Церковь</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/organ/</link>
      <pubDate>Sun, 07 May 2017 22:38:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/organ/</guid>
      <description>Сегодня с Алексеем были в католической церкви (даже в двух).
Пошли, как водится, гулять до обеда и около одиннадцати утра проходили мимо собора. Я не сразу понял, но там играл орган, и Леша его услышал. Услышал и начал говорить, что вот, музыка раздается откуда-то и так далее. Меня так ошарашило, что вот орган, прямо посреди бела дня, мы пошли посмотреть, что там происходит.
Оказалось, там воскресная проповедь или что-то такое: церковь полна народу, все стоят, и главный с алтаря вещает.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дайджест за апрель</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/april_2/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2017 22:31:02 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/april_2/</guid>
      <description>Обеспокоенные читатели (привет, мам) сообщают, что в нашем печатном издании уже месяц ничего не происходит, поэтому давайте сделаем так, чтобы происходило.
В начале месяца Леша стал широко использовать фразу &amp;ldquo;мне не кажется&amp;rdquo; в значении &amp;ldquo;мне кажется&amp;rdquo;. Иногда говорит (уже, наверно, правильнее будет &amp;ldquo;говорил&amp;rdquo;): &amp;ldquo;Мне не кажется, что это что-то удачное,&amp;rdquo; а имеет в виду точно наоборот.
То есть, это явно моя фраза, вернее, это часть фразы: &amp;ldquo;Мне не кажется, что это хорошая идея,&amp;rdquo; &amp;mdash; которая у меня припасена для потенциально травмоопасных ситуаций, в которые Алексей входит с широкой улыбкой и большим энтузиазмом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мамуля, хлопай в ладошки!</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/april/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 12:33:25 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/april/</guid>
      <description>Алексей продолжает свое экспоненциальное развитие, вовсю разговаривает предложениями, потихоньку идет на компромисс, осваивает горшок.
Просыпается как будильник, около семи (пока часы не перевели, просыпался, соответственно, в шесть каждый день). Когда просыпается, начинает рассказывать что-нибудь, сказки или мультики. Вовсю разговаривает предложениями, вроде: &amp;ldquo;Муха летала прямо на Алешу, и она победилась, и Леша кóвшами открывает двери.&amp;rdquo; Или: &amp;ldquo;Помнишь как как-то раз папа шла по камней и слышал, как карапузик играет в мячик, и папа решил поиграть немного чуть-чуть в футбол.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дайджест</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/sleep/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 22:24:28 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/sleep/</guid>
      <description>Недели три назад мы решили убрать из сыновьего быта соску. Сын в ответ на это решил убрать из своего быта дневной сон, и это по всем здорово ударило. Согласно интернетовому консенсусу, у детей, не спящих днем, падает иммунитет и когнитивные способности; в нашем случае все это начало падать у родителей ребенка, не спящего днем. В этот момент мне не то, что не хотелось делать какие	бы то ни было записи, мне не очень хотелось просыпаться вообще.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Экскаватор</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/excavator/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Feb 2017 23:25:43 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/excavator/</guid>
      <description>Если говорить про наш быт, стоит отметить, что одним из его центральных элеметов является экскаватор. Даже, наверно, можно с большой буквы, Экскаватор. Совершенно очевидно, что экскаватор &amp;mdash; это любимый вид техники Алексея. По грубым оценкам, у нас дома их не меньше пяти штук размерами от спичечного коробка до полукота.
Один из экскаваторов живет судьбой хомячка или попугайчика: однажды у Леши был экскаватор определенной модели, но жестокая жизнь сгубила машину. Поэтому однажды утром на смену старому экскаватору пришел новый точно такой же.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Продолжим</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/prodolzhim/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2017 22:54:23 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/prodolzhim/</guid>
      <description>Алексей, такое чувство, развивается экспоненциальными темпами, и я все никак не могу к этому привыкнуть. Разговаривает он уже предложениями, хотя и не всегда. Сегодня утром сначала у меня попросил бутыль молока, потом велел лечь рядышком и спать. Короче, продолжать эти записки в текущем формате можно, просто записывая все, что Алексей говорит.
Научился у мамочки слову &amp;ldquo;продолжим&amp;rdquo;. За завтраком смотрит мультик, потом говорит: &amp;ldquo;Нет, другой!&amp;rdquo; &amp;mdash; бесится чуток, когда включают подходящий, успокаивается, улыбается и такой: &amp;ldquo;Продолжим!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сосиска</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/sosiska/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2017 22:21:38 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/sosiska/</guid>
      <description>Алексей просит последнее время рассказывать ему сказку про бременских музыкантов. Обычно перед сном говорит: &amp;ldquo;Рассказывай, папочка, был у одного мельника осел.&amp;rdquo; Только вместо &amp;ldquo;рассказывай&amp;rdquo; говорит &amp;ldquo;разговаривай потихоньку&amp;rdquo;.
Сказку мы цитируем по книге, не по мультику (он не в фаворе), и любимое место &amp;mdash; где звери заглядывают в хижину и видят, что разбойники едят сосиску. Сосиска &amp;mdash; это очень важный элемент истории, оказывается.
Еще нравится сказка Сутеева про яблоко, которое не могут поделить Заяц, Ворона и Еж при помощи Медведя.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кефирчик</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/kefir/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 00:26:43 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/kefir/</guid>
      <description>В какой-то момент я начал сына называть &amp;ldquo;Капитан Компотик&amp;rdquo; в моменты особого умиления (для полноты картины, кот в нашей семейной иерархии &amp;ldquo;Ефрейтор Коцоур&amp;rdquo;). Жена почему-то стала использовать &amp;ldquo;Капитан Кефирчик&amp;rdquo;. Алексей на неделе несколько раз употреблял ее вариант. Говорит и улыбается-улыбается-улыбается, коварненький такой.
Вообще Алексей оочень много слов начал копировать с родителей буквально недели за две последние. Почти все фразы повторяет сразу. Особо комичные бережет для подходящего момента. Сегодня утром, например, заставил меня против воли доставать гитару, в процессе передразнивая мое &amp;ldquo;О, дааа&amp;rdquo;, которым я встречаю те его начинания, что мне не нравятся.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Алексей и Музыка</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/music/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2017 16:04:23 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/music/</guid>
      <description>У Алексея, между прочим, широкие и разнообразные пристрастия в музыке уже.
Все началось, когда вместо мультиков мы стали за завтраком смотреть клипы финской группы Steve&amp;rsquo;n&amp;rsquo;Seagulls. Вот этот, например. Там, в общем, дядьки с разными струнными инструментами, и после них Алексей начал играть на чем угодно как на гитаре. На прогулке теперь дает тебе лопатку и говорит: &amp;ldquo;Папа, вжаривай!&amp;rdquo; (sic). При этом штык лопаты &amp;mdash; это вроде как голова грифа, и должен лежать в левой руке, иначе неправильно; Леша за этим строго следит.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Смотрите! Смотрите!</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/guards-guards/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2017 23:34:10 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/guards-guards/</guid>
      <description>У нас уже почти месяц все время кто-то гостит, Алексей наслаждается обществом людей, и все показывает со словами: &amp;ldquo;Смотрите! Смотрите!&amp;rdquo; Рисуночки свои, в зоопарке показывал на животных.
В зоопарк ездили четыре раза за последний месяц, очень нравится. Вообще у нас хороший зоопарк, так что почему бы нет. Позавчера Леша ехал на мне верхом и рассказывал, как рычит лев. Эр не выговаривает, поэтому говорил: &amp;ldquo;Вот так ычит, ЫЫЫЫЫ!&amp;rdquo;
В какой-то момент Леша услышал и начал повторять за кем-то &amp;ldquo;Господи!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Можно вас попросить</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/je-ne-parle/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2017 22:28:30 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/je-ne-parle/</guid>
      <description>В общем, если кому есть дело, мы семейством живем в Оломоуце, это Чехия. По-чешски один из способов сказать &amp;ldquo;пожалуйста&amp;rdquo; очень похож на русское &amp;ldquo;можно вас попросить&amp;rdquo;. Жена обычно не заморачивается и так и говорит примерно в нужных местах (в магазине или где там еще можно просить незнакомцев). А Алексей, который любит ходить в магазин, впитал эту фразу и иногда ее использует, и, что интересно, уместно. Когда надо отжать у кого-нибудь игрушку, скажем.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хороший день</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/good_day/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 00:39:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/good_day/</guid>
      <description>Однажды ходили с Лешей в магазин, по дороге домой он мне объяснял, как сейчас придет и будет обнимать и целовать мамочку. Сидел у меня на закорках и вовсю причмокивал. Дома перелез мамочке на ручки и сразу скзал, что у него был хороший день.
Вообще Алексей любит сидеть на плечах. Его туда пересадили из коляски на прошлых новогодних каникулах, и ему там, в целом, нравится. Последнее время мы пытаемся его приучить больше бегать самому, но он прижимается спиной к коленкам родителя, просит &amp;ldquo;На кóни!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Слова</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/words/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 00:26:09 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/words/</guid>
      <description>Мы с Алексеем часто ходим в один и тот же магазин и по дороге проходим мимо маленькой трансформаторной будочки, такого кубика со стороной где-то в один метр. И Алексей все время проходя мимо говорит &amp;ldquo;Убить себя, мальчик&amp;rdquo;. Жена, когда впервые услышала, удивилась немного. На самом деле, однажды мы с Лешей подсматривали, как на этом кубике играли в паркур два пацана лет десяти, и я совершенно искренне озвучил, что вот два мальчика пытаются убить себя.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Зачем я здесь</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/introduction/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 00:11:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/introduction/</guid>
      <description>_ &amp;mdash; My best achievement to date is a publication in Science &amp;mdash; And what about your children? &amp;mdash; Well, they are not so into academic publishing yet.
Дорогие друзья, мой сын Алексей &amp;mdash; это лучшее, что я в своей жизни сделал. Алексею сейчас почти два года (22 месяца, если быть точным), и последние пару месяцев я начал замечать, что уже с трудом могу восстановить, что там было год назад.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
