<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vsje Oni v Kozhanikh Kurtkakh Vsje Oni Boljshogo Rosta on Потом придумаю</title>
    <link>https://omnster.github.io/tags/vsje-oni-v-kozhanikh-kurtkakh-vsje-oni-boljshogo-rosta/</link>
    <description>Recent content in Vsje Oni v Kozhanikh Kurtkakh Vsje Oni Boljshogo Rosta on Потом придумаю</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 May 2022 06:00:00 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://omnster.github.io/tags/vsje-oni-v-kozhanikh-kurtkakh-vsje-oni-boljshogo-rosta/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ленин и мужик</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/2022-05-18/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2022 06:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>https://omnster.github.io/post/2022-05-18/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ДАННОЕ СООБЩЕНИЕ (МАТЕРИАЛ) СОЗДАНО ЛИЦОМ, КОТОРОМУ ДОВОЛЬНО ДАВНО УЖЕ НЕ НРАВИЛОСЬ, КУДА КАТИТСЯ ЕГО РОДИНА-МАТЬ, НО ПОСЛЕДНИЕ ТРИ МЕСЯЦА ЧТО-ТО ВООБЩЕ ПИПЕЦ.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Дорогие друзья, все еще тяжело на душе по понятным причинам.  Война идет уже девяносто дней, и до сих пор кажется неуместным писать о чем-то обыденном.  До сих пор странно видеть в инстаграме друг за другом подряд фото защитников Азовстали и молочной пенки на кофе где-то в Москве.  До сих пор больно от осознания того, что &lt;em&gt;вообще вся эта срань&lt;/em&gt;, по-видимому, вызвана глубоким сумасшествием единственного юриста с краденой диссертацией.  Несколько сот убитых детей, несколько тысяч погибших взрослых, несколько миллионов беженцев из-за того, что ботоксный говноед обмазался псевдоисторическими выдумками и решил подправить себе некролог.  Похоже, подправил, но есть один нюанс.  Да, я все же собираюсь писать про своих детишек, и не хочу, чтобы фамилия этой крысы стояла в соседнем абзаце с их упоминанием, поэтому не буду эту фамилию писать, вот такая добровольная самоцензура.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
