<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Digest on Потом придумаю</title>
    <link>https://omnster.github.io/tags/digest/index.xml</link>
    <description>Recent content in Digest on Потом придумаю</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <atom:link href="https://omnster.github.io/tags/digest/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Дайджест за май</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/endofmay/</link>
      <pubDate>Sat, 27 May 2017 00:08:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/endofmay/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Леша в эпоху первых попыток овладевания горшком стал просить маму &amp;ldquo;Мамуля, говори «Не страшно»&amp;rdquo;.  Это само по себе было очень мило, а в последний месяц Леша стал вообще много командовать, вроде &amp;ldquo;Бабуля, топай&amp;rdquo; или &amp;ldquo;Бабуля, открой ротик, говори, какая красота&amp;rdquo;.  Последнее &amp;mdash; это значит открой ротик от того, как все красиво.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Лешенька научился целоваться.  Бывает, в трамвае расчувствуется и лезет целовать тебя в рожу.  Забавно то, что наш с ним первый поцелуй случился, пока Леша самостоятельно ел йогурт, ложечкой, не слишком аккуратно.  Второй поцелуй, к слову, произошел ровно через сутки в точно таких же условиях, я даже начал что-то подозревать.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Алеша много позаимствовал у меня междометий и восклицаний, вроде &amp;ldquo;ежки-матрешки&amp;rdquo; или &amp;ldquo;едрить твою палку&amp;rdquo; (кстати, вот этой форме я у своей бабули научился).  Еще &amp;ldquo;Твою мать&amp;rdquo; иногда говорит или &amp;ldquo;Господи!&amp;rdquo; (иногда вместо этого бывает &amp;ldquo;Го*пс*оди!&amp;ldquo;).  Может сказать с душой так: &amp;ldquo;Вот же ж елки-моталки!&amp;rdquo; &amp;mdash; вот на самом деле, с душой так говорит, с чувством и расстановкой.  В этой связи у меня два замечания.  Во-первых, он отдает себе отчет в том, что это именно восклицания, несущие какую-то эмоциональную нагрузку.  Об этом можно судить по тому, как Леша это произносит, копируя восклицательную интонацию, и еще прихихикивая.  Во-вторых, такое ощущение, что у остальных окружающих он отказывается заимствовать похожие средства экспрессии, потому что, казалось бы, его ближайшее окружение широко пересыпало свою речь блинами последний месяц, и достаточно эмоциональными, но блин в Лешин вокабуляр не стал входить.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Еще по поводу того, что он перенимает, и времени когерентности вообще.  Мы были в зоомагазине недели три назад, и долго выясняли, зайчик ли там в клетке или кролик.  Вернее, Леша говорил, зайчик, а я убеждал его, что кролик.  Леша не соглашался.  А теперь мы приехали в тот же магазин в понедельник, кажется, и Леша с порога объявил, что в клетке кролик.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Что мне нравится, &lt;del&gt;лохматость&lt;/del&gt; сознательность у Алексея здорово повысилась.  Едем с ним как-то в зоопарк на автобусе (три раза съездили за две недели), он вдруг говорит, что ему нравится на автобусе ехать.  Классно, кстати, вдвоем съездили, Леша там в какой-то момент наступил ботинком в миску с водой для собак, пришлось носить его на себе остаток визита.  Ну или идем вчера, гуляем, Леша рассматривает облака, рассказывает, что они красивые, а потом вдруг говорит, что ему нравится гулять.  А Уля еще говорит, что теперь после возвращения с утренней прогулки можно Лешу спросить, хочет ли он спать или кушать, и он ответит, и даже его ответ будет коррелировать с действительностью &amp;mdash; невиданная доселе осознанность.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Играет с трактором и прицепом для него, возит их туда-сюда, и вдруг: &amp;ldquo;Вот, пам-пам-пам, новый поворот, пам-пам-пам, и мотор ревет, пам-пам-пам&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>