<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Toys on Потом придумаю</title>
    <link>https://omnster.github.io/tags/toys/index.xml</link>
    <description>Recent content in Toys on Потом придумаю</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <atom:link href="https://omnster.github.io/tags/toys/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Экскаватор</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/excavator/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Feb 2017 23:25:43 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/excavator/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Если говорить про наш быт, стоит отметить, что одним из его центральных элеметов является экскаватор.  Даже, наверно, можно с большой буквы, Экскаватор.  Совершенно очевидно, что экскаватор &amp;mdash; это любимый вид техники Алексея.  По грубым оценкам, у нас дома их не меньше пяти штук размерами от спичечного коробка до полукота.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Один из экскаваторов живет судьбой хомячка или попугайчика: однажды у Леши был экскаватор определенной модели, но жестокая жизнь сгубила машину.  Поэтому  однажды утром на смену старому экскаватору пришел новый точно такой же.  Потом новый экскаватор постигла судьба старого, и он пролежал где-то в закромах родины несколько месяцев, а вот пару недель его достали обратно, и теперь он имеет позывной &lt;strong&gt;новый экскаватор&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Еще у двух экскаваторов позывных нет, у самого маленького &amp;mdash; предсказуемо &lt;strong&gt;маленький&lt;/strong&gt;, а у самого (на самом деле) нового &amp;mdash; &lt;strong&gt;синенький&lt;/strong&gt;.  Внимательный читатель, конечно, догадался, что последний экскаватор на девяносто процентов желтый, а синенькое в нем только стеклышко у кабины.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Лайфхак от Капитана Очевидность: если игрушек много, бо́льшая их часть, скорее всего, просто мозолит глаза; если устроить ротацию, когда не очень интересные игрушки иногда убираются куда-нибудь на пару недель, а потом возвращаются, их возвращение вызывает куда больше положительных эмоций, чем их простое присутствие.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вообще экскаватор как класс Леша всегда называл загадочным словом &amp;ldquo;Катавай&amp;rdquo; (у меня нет ни малейшего понятия, откуда это взялось).  А вот в наступившем году стал понемногу переходить на правильное слово, от катавая отказался уже почти.  Довольно давно уже Алексей знает что-то про составные части экскаватора, кабина там, ковш; знает, что основная рабочая часть экскаватора &amp;mdash; &amp;ldquo;ручища&amp;rdquo;.  А вот недавно мы нашли образовательный видос для Лешиного возраста, из которого узнали, что, оказывается, у экскаватора есть стрела, так что, чувствую, и с ручищей мы скоро попрощаемся.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кстати, и слово &amp;ldquo;видос&amp;rdquo; Леша тоже широко использует, обычно в форме &amp;ldquo;Провидос! Включить!&amp;rdquo; &amp;mdash; это такая производная от &amp;ldquo;видос про (что-нибудь)&amp;rdquo;.  Фраза испольуется, когда Алексей видит у родителя в руках телефон.  И это, на самом деле, неприятность, потому что я вот люблю с экрана телефона почитать книг, и кроме того, кроме как с экрана телефона мне их читать неоткуда.  Как можно в такой ситуации привить ребенку любовь к чтению собственным примером &amp;mdash; ума не приложу.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>