<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Потом придумаю</title>
    <link>https://omnster.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Потом придумаю</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Jan 2017 23:34:10 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://omnster.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Смотрите! Смотрите!</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/guards%20guards/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2017 23:34:10 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/guards%20guards/</guid>
      <description>&lt;p&gt;У нас уже почти месяц все время кто-то гостит, Алексей наслаждается обществом людей, и все показывает со словами: &amp;ldquo;Смотрите! Смотрите!&amp;rdquo;  Рисуночки свои, в зоопарке показывал на животных.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В зоопарк ездили четыре раза за последний месяц, очень нравится.  Вообще у нас хороший зоопарк, так что почему бы нет.  Позавчера Леша ехал на мне верхом и рассказывал, как рычит лев.  Эр не выговаривает, поэтому говорил: &amp;ldquo;Вот так ычит, ЫЫЫЫЫ!&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В какой-то момент Леша услышал и начал повторять за кем-то &amp;ldquo;Господи!&amp;rdquo;: &amp;mdash; минут пять интенсивно повторял в трамвае.  Научился говорить спасибо: &amp;ldquo;Спаси-и-и-бо&amp;rdquo;: &amp;mdash; и улыбается широко-широко.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Еще бывает, Леша просит чего-нибудь непонятного, а ты никак не понимаешь, что же ему надо (&amp;ldquo;Пасатизи&amp;rdquo;? &amp;ldquo;Аписилин&amp;rdquo;? хотя это-то понятно, как раз).  А он продолжает настаивать, и уже начинает хныкать, а за хныканьем у нас обычно разражается жуткая гроза, поэтому когда наконец доходит, чего он хотел, вырывается: &amp;ldquo;Ах вот оно что!&amp;rdquo;: &amp;mdash; с характерной интонацией.  Вот Алексей научился совершенно точно воспроизводить и саму эту фразу, и интонацию.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Можно вас попросить</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/je%20ne%20parle/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2017 22:28:30 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/je%20ne%20parle/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В общем, если кому есть дело, мы семейством живем в Оломоуце, это Чехия.  По-чешски один из способов сказать &amp;ldquo;пожалуйста&amp;rdquo; очень похож на русское &amp;ldquo;можно вас попросить&amp;rdquo;.  Жена обычно не заморачивается и так и говорит примерно в нужных местах (в магазине или где там еще можно просить незнакомцев).  А Алексей, который любит ходить в магазин, впитал эту фразу и иногда ее использует, и, что интересно, уместно.  Когда надо отжать у кого-нибудь игрушку, скажем.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Еще из интересного, Леша научился звать.  Подзывать, в смысле.  То есть, он давно выдавал обращения, типа &amp;ldquo;мамуууля, папуля&amp;rdquo; (кстати, да, вот так, не мама/папа), а недавно он стал звать вещи, которые хочет найти.  &amp;ldquo;Рисовалкааа&amp;rdquo; там, или еще что-нибудь.  Но это, конечно, цветочки, самая милота происходит, когда на улице Леша зовет ежика или зайку.  Мы тут иногда встречаем в трех минутах от дома пару зайцев и толпы ежиков, и Леша, подходя к предыдущему месту встречи, начинает так тихонько: &amp;ldquo;Зайкаааа&amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Наконец, кота Леша зовет &amp;ldquo;Котёуууу&amp;rdquo;, &amp;mdash; это Лешина версия чешского слова &lt;em&gt;kocour&lt;/em&gt;.  Вообще, по мне, коцоур &amp;mdash; это жемчужина чешского языка.  В чешском рассыпаны такие штуки: ничто не предвещает беды, вдруг хрясь &amp;mdash; и &lt;em&gt;коцоур&lt;/em&gt;.  Ну или вот начало статьи с прекрасным названием &lt;a href=&#34;https://cs.wikipedia.org/wiki/Kocour_v_bot%C3%A1ch&#34;&gt;Kocour v botach&lt;/a&gt;: &lt;em&gt;Kocour v botách je francouzská pohádka spisovatele Charlese Perraulta&lt;/em&gt;.  Но это совсем другая история.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хороший день</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/good_day/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 00:39:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/good_day/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Однажды ходили с Лешей в магазин, по дороге домой он мне объяснял, как сейчас придет и будет обнимать и целовать мамочку.  Сидел у меня на закорках и вовсю причмокивал.  Дома перелез мамочке на ручки и сразу скзал, что у него был хороший день.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вообще Алексей любит сидеть на плечах.  Его туда пересадили из коляски на прошлых новогодних каникулах, и ему там, в целом, нравится.  Последнее время мы пытаемся его приучить больше бегать самому, но он прижимается спиной к коленкам родителя, просит &amp;ldquo;На кóни!&amp;rdquo; (ударение на &amp;ldquo;о&amp;rdquo;) и быстро начинает хныкать.  В таких ситуациях я обычно говорю что-то вроде &amp;ldquo;Ну ладно&amp;rdquo; и его поднимаю.  Леша это просек и однажды сказал &amp;ldquo;Ну ладно&amp;rdquo; сам, когда он просился на ручки, и я уже начал его брать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Неделю назад от нас уехала толпа гостей &amp;mdash; трое взрослых и два ребенка, и такое ощущение, что неделя совместного проживания здорово Лешу продвинула в плане развития речи.  Сейчас у нас гостят мои родители, Алекей им все рассказывает, любо-дорого смотреть.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;пц. А еще Алексей очень любит делать селфи, вернее, позировать.  Когда видит свою моську на экране телефона, сразу раззевает улыбку до ушей (примеры можно посмотреть в &lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/oomnster&#34;&gt;инстаграме&lt;/a&gt;.  Чудесным образом он всегда прекрасейше получается на фотографиях, так что я иногда завидую.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Слова</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/words/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 00:26:09 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/words/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Мы с Алексеем часто ходим в один и тот же магазин и по дороге проходим мимо маленькой трансформаторной будочки, такого кубика со стороной где-то в один метр.  И Алексей все время проходя мимо говорит &amp;ldquo;Убить себя, мальчик&amp;rdquo;.  Жена, когда впервые услышала, удивилась немного.  На самом деле, однажды мы с Лешей подсматривали, как на этом кубике играли в паркур два пацана лет десяти, и я совершенно искренне озвучил, что вот два мальчика пытаются убить себя.  А Леша подхватил и теперь использует.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вообще Алексей непостижимым образом освоил словообразование глаголов в русском языке.  Чтобы образовать повелительное наклонение, он берет инфинитив и приделывает к нему &amp;ldquo;-й&amp;rdquo;.  Получается &amp;ldquo;подняй&amp;rdquo; (подними),  &amp;ldquo;сняй/надей&amp;rdquo; (сними/надень) или &amp;ldquo;запей/спей&amp;rdquo; (пой).  В обратную сторону (в сторону создания инфинитива) тоже работает, с непредсказуемыми результатами.  Наше любимое &amp;mdash; как Леша из &amp;ldquo;попил&amp;rdquo; создал &amp;ldquo;попивать&amp;rdquo;.  Еще он, случается, &amp;ldquo;покушивает&amp;rdquo; и &amp;ldquo;попрыгивает&amp;rdquo;.  Последнее &amp;mdash; это &lt;em&gt;&amp;ldquo;папигут&amp;rdquo;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Теперь к последним новостям.  Леша выучил слово &amp;ldquo;уходи&amp;rdquo;, широко его использует.  Когда утром просыпается, требует бутылку молока, говорит: &amp;ldquo;Папа, уходи, делай молоко!&amp;rdquo;  Иногда просто днем говорит: &amp;ldquo;Папа, уходи!&amp;rdquo; &amp;mdash; потому что мама, определенно, любимый родитель.  На днях Леша настойчиво пытался дойти до кошачего лотка; я ему загораживал дорогу ногой, и он говорил &amp;ldquo;Нога, уходи&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Зачем я здесь</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/introduction/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 00:11:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/introduction/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;p style=&#34;text-align: right;&#34;&gt;
&amp;mdash; My best achievement to date is a publication in Science&lt;br&gt;
&amp;mdash; And what about your children?&lt;br&gt;
&amp;mdash; Well, they are not so into academic publishing yet.
&lt;/p&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Дорогие друзья, мой сын Алексей &amp;mdash; это лучшее, что я в своей жизни сделал.  Алексею сейчас почти два года (22 месяца, если быть точным), и последние пару месяцев я начал замечать, что уже с трудом могу восстановить, что там было год назад.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я уже не первый раз такое замечаю, и предыдущие разы я пытался начинать вести какие-то заметки на полях.  Каждый раз дело глохло.  А так как ничто не мотивирует лучше, чем публичное обещание, то чтобы не сойти с маршрута в этот раз, я решил начать писать блог, опубликовать его, и во всеуслышание анонсировать регулярные обновления.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>