<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>one day on Потом придумаю</title>
    <link>https://omnster.github.io/tags/one-day/</link>
    <description>Recent content in one day on Потом придумаю</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Jun 2018 23:34:22 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://omnster.github.io/tags/one-day/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Земля прощай, в добрый путь</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/visatrip/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2018 23:34:22 +0200</pubDate>
      <guid>https://omnster.github.io/post/visatrip/</guid>
      <description>За отчетный период случилось то, чего я так долго страшился &amp;mdash; на четвертом году жизни (на 1242-м дне жизни, если точнее) Алексей впервые покинул пределы Оломоуца и поехал в Прагу. К счастью, он взял с собой родителей, а то я бы совсем на сопли изошел от переживаний. В минувшую среду нам надо было отвезти документов в британский визовый центр, потому что в июле мы хотим всей семьей в Англию. Визовый центр в Праге, поездка куда предполагает в лучшем случае двухчасовое заточение в поезде.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Один день из жизни</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/one_day/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 20:14:12 +0200</pubDate>
      <guid>https://omnster.github.io/post/one_day/</guid>
      <description>В прошлый четверг лешина мамуля уехала в Москву на каникулы, и мы остались вдвоем. В первый день у нас получилось реализовать всю задуманную мною культпрограмму, и вообще день вышел замечательный, поэтому почему бы мне про него не рассказать. Вроде как будет документальное свидетельство нашего жития. Ни фига не репрезентативно, ну да не очень-то и хотелось.
Мы начали с Лешей вообще душа в душу, не разлей вода. Отчасти потому что Леша, видимо, боялся, что я вслед за мамулей куда-нибудь денусь, даже пошел со мной вместе мусор выбрасывать.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
