<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>digest on Потом придумаю</title>
    <link>https://omnster.github.io/categories/digest/</link>
    <description>Recent content in digest on Потом придумаю</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Aug 2020 03:00:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://omnster.github.io/categories/digest/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Лето II</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/2020-08-14/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 03:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/2020-08-14/</guid>
      <description>Здравствуйте, товарищи. Сотрудников нашей кафедры, имеющих неиспользованный прошлогодний отпуск, попросили его использовать поскорее, поэтому я сейчас в пятинедельном отпуске, сижу на работе и пишу эти строки. В этой связи, давайте поговорим о досуге.
Главное открытие лета, похоже, велосипед. Открытие сделала супруга; после того, как к нам в село пришел новый сервис аренды великов, она первая начала им пользоваться и меня тоже сподвигла. Теперь я езжу на работу и обратно на велосипеде.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хроника Текущих Событий: Январь 2020</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D1%82%D0%B5%D0%BA%D1%83%D1%89%D0%B8%D1%85-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B9-%D1%8F%D0%BD%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%8C-2020/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2020 23:31:53 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D1%82%D0%B5%D0%BA%D1%83%D1%89%D0%B8%D1%85-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B9-%D1%8F%D0%BD%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%8C-2020/</guid>
      <description>Всем привет, давно не виделись! Мы на пороге большого юбилея, поэтому давайте коротенько резюмировать, чем нас радовала наша кровиночка в последние три месяца, или сколько там прошло.
Леша стал ходить в сад на относительно полный рабочий день, по крайней мере на пару дней в неделю. В саду начались какие-то кружки, рукодельный и секция дзюдо, они после обеда, и ему там нравится, поэтому он спокойно остается после обеда в садике, даже спит там во время тихого часа.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хроника Текущих Событий: Сентябрь 2019</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D1%82%D0%B5%D0%BA%D1%83%D1%89%D0%B8%D1%85-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B9-%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%8F%D0%B1%D1%80%D1%8C-2019/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D1%82%D0%B5%D0%BA%D1%83%D1%89%D0%B8%D1%85-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B9-%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%8F%D0%B1%D1%80%D1%8C-2019/</guid>
      <description>Дорогие коллеги, вот мы возвращаемся из небытия с коротеньким обновлением.
Ездили с Лешей в зоопарк, все как обычно, но теперь он все реже спит днем, и это открывает совершенно новые горизонты. Теперь из зоопарка необязательно бежать сломя голову около часа дня, чтобы успеть на послеобеденный сон, но обо всем по порядку.
В зоопарке обновили вольер с птицами, которые громко кричат. Леша кричит вместе с ними. Глядя на Лешу, прочие детишки тоже кричат.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хроника Текущих Событий: Июль 2019</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D1%82%D0%B5%D0%BA%D1%83%D1%89%D0%B8%D1%85-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B9-%D0%B8%D1%8E%D0%BB%D1%8C-2019/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D1%82%D0%B5%D0%BA%D1%83%D1%89%D0%B8%D1%85-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B9-%D0%B8%D1%8E%D0%BB%D1%8C-2019/</guid>
      <description>Дорогие друзья, постоянные читатели нашего издания могли заметить, что мы перешли на систему нерегулярных выпусков только по исключительным новостным поводам. Так вот, сегодня мы в эфире, потому что на прошлой неделе я смог убаюкать ребенка вечером. Вот, не прошло и года, пишем; у нас тут издание быстрого реагирования.
Вообще говоря, уложить его &amp;mdash; это нетривиальная задача, потому что обычно Леша требует к себе маму, кладет рядом, ждет, пока она заснет, а потом начинает хохотать и бить копытом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хроника Текущих Событий: Апрель 2019</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D1%82%D0%B5%D0%BA%D1%83%D1%89%D0%B8%D1%85-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B9-%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%BB%D1%8C-2019/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D1%82%D0%B5%D0%BA%D1%83%D1%89%D0%B8%D1%85-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B9-%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%BB%D1%8C-2019/</guid>
      <description>Алекcей сегодня претерпел первую в своей жизни стрижку в парикмахерской, по каковому поводу наше издание снова в эфире. За прошедшее время мы успели много чего понаделать, вот переехали в новую квартиру, например. Леша жутко повзрослел, как-то у него это получается делать все быстрее и быстрее. Вот я и пришел сегодня рассказывать некогерентные истории про его самостоятельность и всякое такое.
Во-первых, маленькая зарисовка. Вот он сидит сегодня в парикмахерской внутри кресла на двух подушках, весь завернутый в мешок, из которого только одна головешка торчит, и это так мило, огромный мешок и маленькая головешка.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хроника Текущих Событий: Март 2019</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D1%82%D0%B5%D0%BA%D1%83%D1%89%D0%B8%D1%85-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B9-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D1%82-2019/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D1%82%D0%B5%D0%BA%D1%83%D1%89%D0%B8%D1%85-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B9-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D1%82-2019/</guid>
      <description>Сегодня что-то откровенно получается, несмотря на мои потуги как-то все причесать.
 Все знают поговорку про детишек, что мой, мол, ангел, когда спит зубами к стенке. Наш вот ангел, когда поспит зубами к стенке. Ну или как уж он там поспит, главное, чтобы поспал. В противном случае у него падают всякие когнитивные способности, а вследствие этого, и у родителей тоже. У родителей, пожалуй, даже в большей степени.
Последние недели две проблема сна и когнитивных способностей как-то особенно остро встала в свете того, что Алеша с маминой помощью отказывался от одной вредной привычки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хроника Текущих Событий: Февраль 2019</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D1%82%D0%B5%D0%BA%D1%83%D1%89%D0%B8%D1%85-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B9-%D1%84%D0%B5%D0%B2%D1%80%D0%B0%D0%BB%D1%8C-2019/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D1%82%D0%B5%D0%BA%D1%83%D1%89%D0%B8%D1%85-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B9-%D1%84%D0%B5%D0%B2%D1%80%D0%B0%D0%BB%D1%8C-2019/</guid>
      <description>Алеша возлюбил последнее время танки что-то. У него же были всегда экскаваторы в фаворе, а тут по направлению к пантеону чувствуется систематическое движение механизированных соединений. С одной стороны, так естественно, мальчишка же, а с другой стороны, оружие все-таки. Ну вот, он навыдумывал себе разных новых машин, и комбинирует их. Придумал полицейский экскаватор.
Я писал раньше, что ему нравятся бременские музыканты, и больше всего песенка зарубежных певцов оттуда. Так вот это обман, больше всего ему нравится теперь погоня за сыщиком, когда тот утащил принцессу и удирает от музыкантов в замок.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хроника текущих событий: январь 2019</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/digest_2019-01-17/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jan 2019 23:01:01 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/digest_2019-01-17/</guid>
      <description>Дорогие друзья, после двухмесячного отсутствия надо, наверно, что-то написать. Сегодня будем говорить много про детский сад, про речь, про кота и про остальные мелочи.
Детский сад и речь В декабре мне довелось трапезничать с относительно незнакомыми людьми разных национальностей, и, как обычно бывает в таких случаях, мы переключились на обсуждение языков. Когда все узнают, что я сам русский, живу в Чехии и не знаю местного языка, обычно спрашивают, почему так. Я всегда отвечаю, что никто не говорит со мной по-чешски.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хроника текущих событий: сентябрь-октябрь 2018</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/digest_2018-10-25/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Oct 2018 21:33:59 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/digest_2018-10-25/</guid>
      <description>Вчера Леша впервые дома высморкал нос.
Теперь, когда самое важное сообщено, мелочи жизни.
А нет, минутку. У нашей подъездной двери есть дырка для почты с металлическим клапаном. Леша теперь когда заходит в подъезд, приподнимает этот клапан, находясь еще на улице, потом адовым каким-то способом раскорячивается, чтобы перехватить его изнутри, потом еще некоторое время стоит внутри и слушает, как там машины снаружи ездят.
Вот, теперь к мелочам.
Как заметили внимательные читатели, наше издание несколько потеряло в регулярности, зато я вот статью написал для журнала &amp;ldquo;Квантум саенс энд технолоджы&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как мы ездили семьей в Бирмингем</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/digest_2018-07-09/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Aug 2018 15:25:35 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/digest_2018-07-09/</guid>
      <description>&amp;mdash; Маам, я отдыхаю. Мам, я отдыхаю. Мам, я отдыхаю. Мам, я отдыхаю. Мам, я отдыхаю. Мам, я отдыхаю. Мам, я отдыхаю. Мам, я отдыхаю. Мам, я отдыхаю.
Обними меня и поменяй мне носки!
 Дорогие друзья, я начал это писать в начале июля, но очень много раз откладывал. С тех пор мы успели получить английских виз на всю семью, а потом еще и чешские разрешения на пребывания нам всем продлили.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хроника текущих событий: июнь 2018</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/2018-06-11/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jun 2018 17:54:30 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/2018-06-11/</guid>
      <description>Коротенько сегодня.
 Леша встретил на прогулке девочку, у которой с ним множества освоенных языков пересекаются, и очень проникся. Потом едет такой домой и говорит, что девочка понравилась, &amp;ldquo;Давайте домой заведем девочку.&amp;rdquo;
 Алексей тут неделю назад температурил пренеприятным образом, поэтому ему давали жаропонижающее в виде сиропчика. Это был, кажется, второй или третий раз, когда его использовали, и все предыдущие разы Леша в штыки воспринимал это дело, плевался и так далее.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хроника Текущих Событий. Май 2018</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/2018-05-28/</link>
      <pubDate>Mon, 28 May 2018 23:52:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/2018-05-28/</guid>
      <description>В начале мая Алеша стал, прости господи, абитуриентом местного детского сада &amp;mdash; пошли с ним в детский садик и отнесли туда несколько документов о том, что вот у нас есть здоровый интеллигентный молодой мужчина, приученный к горшку, с прививками, способный посещать учебное заведение. Наша делегация пришла во второй (из двух) дней подачи заявлений, и наша заявка была восемьдесят седьмой из уж не знаю скольки на сорок доступных мест, но Лешу приняли.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Да или нет?!</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/da-ili-net/</link>
      <pubDate>Fri, 04 May 2018 21:07:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/da-ili-net/</guid>
      <description>Добрый вечер, дорогие друзья, сквозь блокировку телеграма, вопреки, так сказать, здравому смыслу, наше издание продолжает вещать для своей заинтересованной аудитории. Сегодня у нас на повестке дня несколько особенностей лешиной речи, на которые как-то мне стали особенно заметны в последние пару недель.
Во-первых, Леша стал читать монологи с какими-то запредельно длинными последовательностями событий. Из простенького:
 Здесь происходят дорожные работы с креслом. Вот я загораживаю, чтобы ты сюда не ходил. Смотри, не ходи сюда, и не споткнись, и не упади носом в пол.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хроника текущих событий: апрель 2018</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/digest/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2018 15:29:58 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/digest/</guid>
      <description>Дорогие друзья, как, возможно, кто-нибудь заметил, наше издание по причинам весенней хандры и авитаминоза тут перешло на несколько более низкую частоту обновления. Наконец-то по нашей деревне вдарило лето, посмотрим, что из этого получится. Пока у нас тут на подходе маленький сборничек маленьких историй.
 Раз у нас тут что-то вроде летописи, пусть будет тут большая запись, что с началом четвертого года жизни Леша вконец овладел всеми видами горшка, в том числе ночным.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
