<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nakoli Mne Kupola on Потом придумаю</title>
    <link>https://omnster.github.io/tags/nakoli-mne-kupola/</link>
    <description>Recent content in Nakoli Mne Kupola on Потом придумаю</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Dec 2017 21:19:41 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://omnster.github.io/tags/nakoli-mne-kupola/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>31</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/31/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 21:19:41 +0100</pubDate>
      <guid>https://omnster.github.io/post/31/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Дорогие друзья, так вышло, что у меня сегодня день рождения, и в этой связи я решил немного повещать о своей персоне.  Пару месяцев назад я узнал об &lt;a href=&#34;http://bolknote.ru/&#34;&gt;энтузиастe&lt;/a&gt;, который реализовал &lt;a href=&#34;https://github.com/bolknote/SedChess&#34;&gt;шахматы&lt;/a&gt; на языке программирования &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/sed&#34;&gt;sed&lt;/a&gt;, и подглядел в его дневнике традицию в день рождения писать список важных событий за прошедший год.  Почему бы, думаю, мне не попробовать.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Итак, за последний год я&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;16 раз летал самолётом, пробыл по паре дней в Германии, Испании, Италии и Финляндии.  Пописал в Атлантический океан.  Еще был в Питере, Казани и Минске; над Москвой, к сожалению, только пролетал.  На день ездил в Вену, на пару часов ездил в Словению, в &lt;a href=&#34;http://www.park-skocjanske-jame.si/en&#34;&gt;Шкоцьянские пещеры&lt;/a&gt;. В Стамбуле и Амстердаме ждал пересадку. Четыре дня жил в замке в городе &lt;a href=&#34;http://www.castle-trest.com/&#34;&gt;Тржешьть (Třešť)&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;участвовал в написании нескольких статей, пока вышли две&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;раз пятнадцать ездил в оломоуцкий зоопарк&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;ходил на концерт Billy Talent&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;замечательную неделю перед прошлым рождеством принимал кучу детей и их родителей в гости&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;если верить статистике &lt;a href=&#34;http://livelib.ru&#34;&gt;http://livelib.ru&lt;/a&gt;, прочитал с полсотни книг&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;впервые написал заявку на грант в роли PI (principal investigator, типа, главный исследователь), проиграл&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;прожил три дня вдвоем с сыном в сентябре (предыдущий раз мы оставались с ним вдвоем в октябре 2015го)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;выступил с приглашенным докладом в центре теоретической физики Абдус-Салама в Триесте (&lt;a href=&#34;https://www.ictp.it/&#34;&gt;ICTP&lt;/a&gt;) &lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;написал примерно пятнадцать тысяч слов в этот, прости господи, блог; еще около сорока тысяч слов заметок и писем&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;многое понял про организацию работы, пока что мало применил&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;вообще здорово самообразовался в науке, которой пытаюсь заниматься&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;отлично провел время.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Вполне неплохо, я считаю.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
