<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ne Dumaj O Sekundakh Svisoka Nastupit Vremija Sam Pojmesh Navernoe on Потом придумаю</title>
    <link>https://omnster.github.io/tags/ne-dumaj-o-sekundakh-svisoka-nastupit-vremija-sam-pojmesh-navernoe/</link>
    <description>Recent content in Ne Dumaj O Sekundakh Svisoka Nastupit Vremija Sam Pojmesh Navernoe on Потом придумаю</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Feb 2020 15:41:33 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://omnster.github.io/tags/ne-dumaj-o-sekundakh-svisoka-nastupit-vremija-sam-pojmesh-navernoe/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Сранда</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/sranda/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2020 15:41:33 +0100</pubDate>
      <guid>https://omnster.github.io/post/sranda/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Дорогие друзья, привет!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В заголовке слово месяца &amp;mdash; по-чешски &amp;ldquo;сранда&amp;rdquo; означает не то, что вы подумали, а что-то вроде &amp;ldquo;веселая ситуация&amp;rdquo;.  Хотя этимологически происходит от того, о чем вы подумали.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В этой связи сегодня давайте начнем с языка, чешского, конечно.  Алексей уже давно говорит на нем лучше меня, до такой степени, что мне тяжело оценивать его способности, да что уж там, я иногда просто не понимаю, чо он там говорит.  А вот в прошлом месяце имели в гостях отца Лешиного сверстника, тот медик по образованию, и он нас заверял, что Леша хорошо говорит по-чешски.  То есть, не то чтобы я в этом сомневался, но вот, так сказать, профессиональный говоритель подтверждает Лешину квалификацию, что бы не упомянуть.  Гость утвеждал, что он хорошо артикулирует отдельные слова, говорит внятно, дескать по сравнению с ровесниками.  Произношение хромает, но тут, похоже, национальная идея ходить к логопеду до школы.  Направление к логопеду дает педиатр.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
