<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>speech on Потом придумаю</title>
    <link>https://omnster.github.io/tags/speech/</link>
    <description>Recent content in speech on Потом придумаю</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Dec 2017 23:09:53 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://omnster.github.io/tags/speech/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Хроника текущих событий: декабрь 2017</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/hts_dec_2017/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 23:09:53 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/hts_dec_2017/</guid>
      <description>Всем привет, нас тут давно не было. За отчетный период я съездил в Минск и привез оттуда всей семье соплей, до сих пор разгребаем. Леша опять куче всего нового научился, например, рассказывать, что ему приснилось. Например, что там был &amp;ldquo;Жирненький суслик около пенька, к которому приближался Алешенька.&amp;rdquo; Или
 Мамуля дрыгала хрюшкой, было много хрюшек, так что мы не могли уйти, а папуля защищал. Хрюшки были черные, и их звали кабаны.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Немножко об уменьшительно-ласкательных и всем остальном</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/laskat/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 00:05:55 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/laskat/</guid>
      <description>Я уже тут упоминал, что некоторое время назад Леша отучился говорить &amp;ldquo;мамуленька&amp;rdquo; и вместо этого использует экономное &amp;ldquo;мама&amp;rdquo;. Выходит очень удобно, потому что за то же самое время можно, например, повторить просьбу дополнительный раз, или если начать свою реплику с &amp;ldquo;Мам!&amp;rdquo; как-то в целом весомее звучит.
После того, как мамуленька была свергнута мамой, Леша объявил войну прочим уменьшительно-ласкательным. Под нож пошли суффиксы, конфетку сменила конфета, тапочки заменились на тапоки (там какое-то другое слово было, на самом деле, но замена именно такая, вроде &amp;ldquo;щеноки&amp;rdquo; вместо &amp;ldquo;щеночки&amp;rdquo;).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хроника текущих событий: октябрь 2017 (продолжение)</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/kompromiss/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 22:46:24 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/kompromiss/</guid>
      <description>&amp;mdash; Леша, пойдешь со мной на компромисс?
&amp;mdash; Нет, я с мамуленькой останусь дома.
 Сегодня цитатник какой-то.
 Леша в определенные моменты превращается в акына и в длительной форме вещает о том, что видит. Очень характерно это делает, обстоятельно штампует слова одно к одномy; выходит довольно монотонно, но с какого-то мгновения начинается что-то совершенно непредсказуемое:
 &amp;hellip; А навстречу нам папа идет, и попа у него разломана на две части &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Нигилист, Зоопарк и Экскаватор</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/druzhisctche/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 15:21:36 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/druzhisctche/</guid>
      <description>Вместо предисловия Дорогие друзья, в нижеследующем тексте встречаются описания того, что иногда в родителеориентированных текстах из интернета называют &amp;ldquo;кризисом двух годиков&amp;rdquo;. Я, наверно, напишу про него отдельно потом, а пока надо только отметить, что уже где-то месяца полтора и, в особенности, последние примерно две недели у нас дома полная гармония. А кризис, судя по тому, как из него вышел я, был кризисом мальчика тридцати годиков, но это, как водится, другая история.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хроника текущих событий: сентябрь 2017</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/2017-09-18/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 20:14:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/2017-09-18/</guid>
      <description>За трапезой Леша уже несколько месяцев смотрит мультики про грузовичка Леву. Там грузовичок с добрыми глазами сначала возит вокруг детальки, потом из них собирает машину какую-нибудь. В кульминационный момент какой-нибудь детали не хватает, и Лева едет ее искать с помощью закадрового диктора (&amp;ldquo;Лева, кажется тут не хватает мотовила!&amp;quot;), находит и достраивает.
В моменты гармонии Леша начинает петь песенку из этого мультика. Сначала он бегал вокруг родителя как угорелый и пел ее довольно громко, но последние несколько недель все чаще начинает ее нашептывать, когда сидит на плечах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дайджест за неделю</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/badass/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 23:18:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/badass/</guid>
      <description>Новая пачка милоты на подходе.
 Алеша очень, оказывается, любит мою реакцию на те случаи, когда он цвет фломастера называет правильно. Благодаря этому мы установили, что он хорошо отличает все цвета, кроме красного, каковой называет как бог пошлет, обычно синеньким или зеленым. Я вот не припомню, чтобы он путал с чем-нибудь розовый, и это вызывает у меня большой интерес, как же так. В этой связи потихоньку боюсь, не демонстрирую ли я каких-либо излишних чувств, когда Леша путает с чем-нибудь красный.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Классные парни</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/klassnkh_parney/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 13:33:53 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/klassnkh_parney/</guid>
      <description>Алексей стал особенно много речевых оборотов перенимать от своего окружения, и последние три недели это как-то особенно сильно бросается мне в глаза.
 На прошлой неделе укладывались с ним спать днем. Ему эта идея казалась дурацкой, поэтому он сидел в кровати и возил какую-то строительную игрушку туда-сюда. Рядом лежал камнем я, и мне эта идея казалась очень важной. Вот я ему и говорю: &amp;ldquo;Алексей, давай спать.&amp;rdquo; А он мне: &amp;ldquo;Я занят.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дайджест</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/sleep/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 22:24:28 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/sleep/</guid>
      <description>Недели три назад мы решили убрать из сыновьего быта соску. Сын в ответ на это решил убрать из своего быта дневной сон, и это по всем здорово ударило. Согласно интернетовому консенсусу, у детей, не спящих днем, падает иммунитет и когнитивные способности; в нашем случае все это начало падать у родителей ребенка, не спящего днем. В этот момент мне не то, что не хотелось делать какие	бы то ни было записи, мне не очень хотелось просыпаться вообще.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>