<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Speech on Потом придумаю</title>
    <link>https://omnster.github.io/tags/speech/</link>
    <description>Recent content in Speech on Потом придумаю</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Sep 2017 20:14:34 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://omnster.github.io/tags/speech/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Хроника текущих событий: сентябрь 2017</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/2017-09-18/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 20:14:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/2017-09-18/</guid>
      <description>За трапезой Леша уже несколько месяцев смотрит мультики про грузовичка Леву. Там грузовичок с добрыми глазами сначала возит вокруг детальки, потом из них собирает машину какую-нибудь. В кульминационный момент какой-нибудь детали не хватает, и Лева едет ее искать с помощью закадрового диктора (&amp;ldquo;Лева, кажется тут не хватает мотовила!&amp;rdquo;), находит и достраивает.
В моменты гармонии Леша начинает петь песенку из этого мультика. Сначала он бегал вокруг родителя как угорелый и пел ее довольно громко, но последние несколько недель все чаще начинает ее нашептывать, когда сидит на плечах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дайджест за неделю</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/badass/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 23:18:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/badass/</guid>
      <description>Новая пачка милоты на подходе.
Алеша очень, оказывается, любит мою реакцию на те случаи, когда он цвет фломастера называет правильно. Благодаря этому мы установили, что он хорошо отличает все цвета, кроме красного, каковой называет как бог пошлет, обычно синеньким или зеленым. Я вот не припомню, чтобы он путал с чем-нибудь розовый, и это вызывает у меня большой интерес, как же так. В этой связи потихоньку боюсь, не демонстрирую ли я каких-либо излишних чувств, когда Леша путает с чем-нибудь красный.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Классные парни</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/klassnkh_parney/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 13:33:53 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/klassnkh_parney/</guid>
      <description>Алексей стал особенно много речевых оборотов перенимать от своего окружения, и последние три недели это как-то особенно сильно бросается мне в глаза.
На прошлой неделе укладывались с ним спать днем. Ему эта идея казалась дурацкой, поэтому он сидел в кровати и возил какую-то строительную игрушку туда-сюда. Рядом лежал камнем я, и мне эта идея казалась очень важной. Вот я ему и говорю: &amp;ldquo;Алексей, давай спать.&amp;rdquo; А он мне: &amp;ldquo;Я занят.&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дайджест</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/sleep/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 22:24:28 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/sleep/</guid>
      <description>Недели три назад мы решили убрать из сыновьего быта соску. Сын в ответ на это решил убрать из своего быта дневной сон, и это по всем здорово ударило. Согласно интернетовому консенсусу, у детей, не спящих днем, падает иммунитет и когнитивные способности; в нашем случае все это начало падать у родителей ребенка, не спящего днем. В этот момент мне не то, что не хотелось делать какие бы то ни было записи, мне не очень хотелось просыпаться вообще.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>