<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Machinae Supremacy on Потом придумаю</title>
    <link>https://omnster.github.io/tags/machinae-supremacy/index.xml</link>
    <description>Recent content in Machinae Supremacy on Потом придумаю</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <atom:link href="https://omnster.github.io/tags/machinae-supremacy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Мальчик и его Экскаватор</title>
      <link>https://omnster.github.io/post/excavator-2/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 00:05:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://omnster.github.io/post/excavator-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;У скандинавов в центре мироздания древо Иггдрасиль, а у Леши на этом месте экскаватор.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Где-то, мне кажется, год назад мы открыли, что в одном магазинчике неподалеку игрушечный экскаватор достаточно разумного качества продается где-то за сто крон (четыре-пять евро).  Первый экскаватор из того рода не очень долго продержался, недели через три-четыре у него потихоньку отвалилась стрела.  Тогда мы его переквалифицировали в тягач и купили просто следующий экскаватор того же имени.  А потом через месяц где-то еще один, а потом они что-то вышли из продажи, но и Алексей как-то поумерил свою страсть к дезинтеграции тяжеленькой техники.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Теперь в начале весны в другом месте нашлись дешевые экскаваторы по сорок крон (чуть меньше двух евро) соответствующего качества.  То есть, там все такое хлипенькое, гусеницы отлиты из очень хрупкой пластмассы, ковш при малейшем напряжении отваливается.  Я был уверен, что Лешу это быстро начнет бесить, но это теперь его любимая игрушка с большой вероятностью.  Более того, он тут на стройке (в нашей деревне же все время что-нибудь копают) выучил, что настоящие экскаваторы умеют переодевать ковши, и считает, что этот его игрушечный экскаватор больше всех других его игрушечных экскаваторов похож на настоящий.  Если ковш надет зубьями к себе, Леша говорит, что это экскаватор, если от себя &amp;mdash; багр (&amp;ldquo;экскаватор&amp;rdquo; по-чешски), если вообще снять &amp;mdash; дробилка (типа экскаватор, только с отбойным молотком).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Леша, кстати, вообще частенько использует в своей речи фразу &amp;ldquo;по-чешски&amp;rdquo;, например, говорит: &amp;ldquo;Это &amp;mdash; паровозик, а по-чешски «Пендолино»&amp;rdquo; или как-то так.  Короче, берет какое-нибудь слово или вообще придумывает свое, а потом говорит, что это так и должно быть, ведь это по-чешски так.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но вернемся к нашим экскаваторам, вернее, к хлипкому экскаватору.  Вообще его купили из соображений, мол, все равно копейки стоит, а у ребенка такая радость от покупки.  А потом стало понятно, что Алексей привязался к нему всей душой, и проблема неминуемой скорой кончины этого экскаватора встала особо остро.  Короче, мы думали как-нибудь сходить в тот магазин, купить еще пяток таких же и потихоньку подменять по мере износа, но Алексей все решил за нас &amp;mdash; сам привел в тот же магазин и выбрал еще один такой же.  А через неделю еще один.  А потом еще один.  И еще один, теперь их у нас четыре.  Три в рабочем состоянии, и один (хронологически, второй) разделен на две совершенно независимые части.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Леша вчера играл с экскаватором, вертел его так и эдак, а потом повернул его кверху днищем и говорит: &amp;ldquo;Смотри, папуля, экскаватор висит вверх гусеничками.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>